<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>日常 on STARRY-S&#39; Blog</title>
    <link>https://blog.starry-s.moe/tags/%E6%97%A5%E5%B8%B8/</link>
    <description>Recent content in 日常 on STARRY-S&#39; Blog</description>
    <image>
      <title>STARRY-S&#39; Blog</title>
      <url>https://blog.starry-s.moe/avatar.png</url>
      <link>https://blog.starry-s.moe/avatar.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.133.1</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>2016 - 2024 STARRY-S | CC BY-NC-ND 4.0 | Hosted on GitHub Pages
</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Jan 2024 23:12:28 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.starry-s.moe/tags/%E6%97%A5%E5%B8%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Hello 2024</title>
      <link>https://blog.starry-s.moe/posts/2024/hello-2024/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 23:12:28 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.starry-s.moe/posts/2024/hello-2024/</guid>
      <description>&lt;p&gt;这里没有年终总结。&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>这里没有年终总结。</p>
<meting-js server="netease" type="song" id="2101842506" theme="#233333"></meting-js>
<br/>
<div class="highlight"><pre tabindex="0" class="chroma"><code class="language-sh" data-lang="sh"><span class="line"><span class="cl">sed <span class="s1">&#39;s/2023/2024/g&#39;</span>
</span></span></code></pre></div><p>没什么头绪，不知道该从什么地方说起。</p>
<h2 id="旅行">旅行</h2>
<p>2023 年咱去了很多很多的地方，去了成都、重庆、上海、长春、本溪、哈尔滨、长白山（是 2024 年初去的但依旧放在今年的总结里吧）。</p>
<p>现在回想一下，在成都和重庆去了他们那边当地的漫展和一些专门为游客准备的景点（世界线展子好大）。今年一共去了三次上海，第一次是去的 Bilibili World 和 Bilibili Macro Link。第二次是去的 KubeCon。第三次是去看梶浦由记的 Live，顺便去了一趟野生动物园。（实际上差点就去了四次，但是上海梦兽和 KubeCon 时间撞车了，门票没买到所以没去成）。在吉林参加了两次兽聚，分别是长春的疯狂一夜小聚和长白山附近的白兽渊。长白山景区因为下雪封闭了所以没去成（嗯，都是某位雪神的锅，哼），滑雪时间来不及了也没滑上。年底去了尔滨冰雪大世界，体验了一把在室外零下二十多度的地方排队四个小时的滋味……</p>
<h2 id="生活">生活</h2>
<p>工作和生活方面与 22 年咱回到辽宁后没什么变化，咱依旧是居住在沈阳这座城市，今年是咱大学毕业后，在沈阳这个城市定居的第一年。不过幸好咱大学也是在沈阳念的，所以没有遇到过多的水土不服和气候、环境不适应的情况，也就是年初的时候经历过许多次的生病发烧、各种感冒（几乎不到一个月一次的那种），应该是因为租的房子的原因吧，空间狭窄、不通风、很闷，沈阳的冬天又那么的干冷，真的很容易生病。不过从校园生活转变为在校园外的感觉很不一样，咱之前可没和这么多的东北人打过交道，虽然第一反应觉得东北话挺逗挺有意思的，但时间久了实际上东北话有一种语气蛮横，充满脏话，很直白的那种，给人很不舒服的感觉。尤其是碰到过很多黑心出租车，欺负外地人，嗯，出租车司机只是咱举的一个栗子，就是总能在很多细节的地方找出曾经的老工业和军阀的气息。而沈阳排斥外地人的方式也很有特点，大多数人的思维方式也蛮与众不同的，总之就是碰到那种能和你唠一道的出租车司机，跟你骂骂咧咧抱怨这抱怨那的，你就迎合他说啊对对对，啊是是是，哄他心情开心就得了，咱一个人生活在这座城市，打车可不敢招惹这样的司机，也犯不上和这种人闹别扭是吧。</p>
<p>咱没有什么地域黑的意思，至少咱还是喜欢沈阳这座城市的，在别的城市也能碰到不同的人和事，强者从不抱怨环境，但咱不是强者，不配抱怨环境，也决定不了自己所在的环境，不要问咱为什么要回沈阳，也不要羡慕那些自己没有而别人有的东西。咱只是觉得这座城市似乎出于什么原因，很多地方都和外界隔绝了一样，有种大范围的信息差不对等的感觉。经常能听到有人说 “东北谁爱回谁回，我反正不回” 这样的言论，但至少现在是有许多人在努力改善这种情况（当然也有许多人在努力防止这种情况被改善就是了）。有机会的话多去沈阳的市博物馆、陵寝和故宫那附近逛逛，了解点历史还是有帮助的，起码能帮助外地人熟悉这座城市，而不是单纯的通过表面现象去做结论。</p>
<p>咳，说多了，至于为什么今年去了那么多城市一个主要的原因就是想尽可能的改善咱的社恐，咱很纳闷为什么在别的城市就能过的好好的偏偏回到东北就变成了这个样子。其实咱在之前上学的时候，就一直想的是以后坚决不留在东北，以后一定要去老师和亲戚朋友口中所说的南方大城市。当时咱就是很难适应东北的种种事情，咱和沈阳本地人几乎没有过什么交流，咱只记得那时候，路边的小商铺一直在用大声的音箱放着土味音乐和吆喝声，总能看到 “精神小伙” 和某手短视频、土味段子的这种低俗没营养的视频（我不看但身边总有同学在外放这些）。至于同学举行的聚会、社团活动什么的，咱在大一转专业之前试着参加过几次但因为很不合群，闹得十分不愉快而最终不再参加这样的活动了。工作之后，在意识到咱回到东北了，突然意识到咱根本就没办法和本地人正常交流这件事，从而变成了十分严重的社恐，就像一个丢了 Context 的 Go Routine 一样，咱就这么成为了一个大号的社会不适应者，等着被这个社会淘汰掉。其实咱有想过要不要去看心理医生之类的但最终还是不想去医院，没有什么理由就是觉得咱有自己的方式能解决这些问题，如果治不好的话就算了。逼着这种病态的社恐人去参加些什么社交活动，只会加重这种情况。</p>
<p>出于爱好，咱经常去沈阳本地的漫展，也就是在年初的漫展上看到了一群大福瑞从而被拖下水入坑了福瑞控。讲真在其他城市的漫展很少能看到这么多的大福瑞，咱也是从这时候开始尝试和他们加好友聊天，还试着参加一些线下的社团活动（但是效果并不好，所以咱后来又把这些社团退掉了，到现在咱还是很谨慎几乎不加入社团什么的）。咱在入坑福瑞之后买了一台入门残幅相机，尝试给他们拍照返图，顺便认识了一些新的朋友。因为福瑞这个圈子，额，不太好和圈外的人解释，所以很长一段时间以来咱从来没和圈外的人提到过咱也是福瑞这个事。也就到了年底咱在别的装师那里捡了一个掉落头之后，才开始大量的向咱的社交帐号上发福瑞相关的东西，顺便去了长白山的兽聚，和一群大佬们合影、交换物料、试着参加一些活动什么的，不过咱依旧是和身边任何人保持着很大的距离感……</p>
<p>咱没有刻意隐瞒咱是福瑞这些相关的东西，也并没有想背着别人搞一些坏事什么的。其实就算被身边的人发现了也没什么大不了的，只取决于圈外的人对福瑞的看法了，所以避免不必要的争吵，大多数时候咱还是不想让他们知道而已。所以请避免当面问我不礼貌的问题，不要开黄腔，不要讨论性别，不要讨论性取向，可以开玩笑但不要过分。崽子是崽子，内胆是内胆，不要把崽子的事情上升到内胆，如果不喜欢看可以不看，不要把崽子的形象和内胆进行绑定，不要盗图盗设定，不要拍打兽装头部，这些都是基本常识。</p>
<p>但是，咱真的很想认识更多的朋友，虽然咱反感社交，但参加完这些活动后真的能开心好长好长一段时间。咱真的不再希望自己一个人孤零零的去漫展了，一个人去兽聚没人拼酒店票真的很没意思，很多旅游景点明摆着就是给多人准备的，一个人根本就玩不了（但是不要问我为什么没有邀请你一起去漫展/兽聚这些活动，只是单纯的认为不合适，我没有准备好，这样子会很尴尬的）。</p>
<p>还有就是，网络上的社交软件能展示的东西太少了，这个窗口只能暴露出极少数的文字和图片等信息，但人们往往把网络上展示出来的部分信息当作成了这个人的全部，这很容易就会引起很大很大的误会，这也是咱为什么逐渐的不想在网络上发更多的消息了，尤其是咱的微信加了各种各样的好友，于是就不想再发只适合某类好友看的朋友圈了。聊天软件上发的几行文字是不带语速、情感、环境信息的，如果可以的话咱更希望是通过面对面的聊天去熟悉一个人，而不是通过他在社交平台上发的一些文字、聊天软件上发的表现不出来完整情感的几句话。至于那些曾经由种种原因已经产生的误会，咱也不打算去和别人解释了，有时候就保持着这些误会也挺好的，到能解开的时候自然就解开了，解不开就算了。</p>
<p>但是咱还是很怀念那些曾经因为种种原因导致的已经不联系了的朋友们，唉。</p>
<h2 id="工作">工作</h2>
<p>工作一年多了，依旧在学很多新的知识。比较值得一提的是咱今年去了上海的 KubeCon，除了在公司的展台那里帮忙收拾东西，空余时间还可以去楼上的各个会场听大佬们的演讲。说实话除了上海应该不会再有别的城市能举行这种大规模国际化的、带有开源社区的大型活动了。貌似有很多公司是奔着商业主题相关的演讲去的，但咱个人层面则是更倾向于去看一些开源技术的演讲，咱属于是刚接触这个领域没多久，属于是什么都想听，但时间紧只能从日程表中选出某几个演讲去听的那种。尽管咱听不懂（听不懂英语 + 听不懂技术内容）但多少能收获到那些大佬们的一些思路、思维方式和写开源项目的风格、感受一下技术氛围之类的，至少咱后面的程序开发思路可以借鉴一部分，这些往往是商业的演讲容易遗漏掉的东西。听这些大佬们的演讲有一种在大学上课的感觉，只是听一遍的话肯定是记不住老师讲的什么内容的，而咱根本就没打算要把所有演讲的内容全记脑子里，咱就是感觉这种氛围是真的和大学的课堂很像很像。因为咱这个年龄就和个小孩子似的，去这种 Conference 要不是戴着公司的胸牌估计就直接被保安拦外面了……当时保安还怀疑我的胸牌是不是复印假的每次都是反复检查好久才放我进去。印象比较深的就是在发物料时，有好多在上海的大学生过来领，然后他们的胸牌上的公司名称写的要么是某某大学什么的，要么就是胡乱起的名字，就挺有意思的…… 嗯咱今年一共领了两种不同的英特尔袋子，一个是在 B 站的 BW 上领的（听说这个袋子在当时虹桥那边暴雨发水时保住了好多 Coser 的衣服），另一个是在 KubeCon 上领的，英特尔他真的好喜欢发袋子。去完 KubeCon 后一直想找时间去学 Rust 和 Linux Kernel 的 eBPF 相关知识来着，但这个貌似要推到 2024 年再去学了。公司对新人真的太好了，能有这样的机会去上海的 KubeCon 真的开心死了。</p>
<p>从 KubeCon 回来后咱把咱自己曾经写的一个开源程序给重构了一遍，基本上就是咱的上一篇博客里讲的那些内容。本来想单独开一篇博客介绍这个程序的但最近真的真的太忙了没时间了所以就没写（实际博客内容都写一半了但既然写年终总结了就压缩一下内容放在这里吧）。因为这个程序主要还是应用在云原生相关的场景的，所以咱也仿照着 Rancher 官网、K3s 官网这些去重写了一下咱这个程序的文档网站（官网）。咱还把咱的程序按照咱的思维去重构了一遍，比如咱个人的观点认为，要编写一个清真的开源软件，除非万不得已，不要调用任何其他第三方的二进制文件（当然这里说的二进制文件是指一个可执行文件，不是动态库，还有除非你的程序就是设计为一个 Wrapper，否则为了长远考虑，不要为了实现某个功能而调用某个第三方的可执行文件），而是通过已有的 API 和 Library 通过代码去实现这些功能，再大一点的项目还会手搓轮子，不引入第三方库。然后咱还从用户侧的角度考虑了一下把那些用户可能遇到的使用体验不友好的地方全都重构了一遍（其实之前的用户体验也蛮好的，只是有那么几个可优化的地方……）。咱今年可是花了很大的精力去重新设计这个程序的代码，毕竟写一个 Demo 程序和真正的把它拿去给用户去用是两码事。起初这个程序是咱刚初学 Go 语言时，一边学 Go 的基本语法一边去糊这个程序的功能，现在一想当时咱写的程序真的很乱，设计的很难看（但起码能用），当时咱对于怎么处理 Go 的并发、怎么用 Context、接口到底是怎么用的这些一无所知，而且书本只能教给你接口、Context、Signal 是什么，但他们不会告诉你怎么在大型项目中优雅的使用它。重构完了这个项目之后尽管程序设计上依旧存在缺陷，但起码他比以前好了很多了，咱这回用了 Go 的 Channel 和 Context 更好的处理了异常和错误信息，还相对正确的使用了 Go 的 Interface 接口去设计。尽管重构后的程序功能和之前貌似没什么区别，对用户来讲改动不是很大（也就少了一些依赖，压缩包格式变了，日志的内容变了），但从代码这边基本上是完全重写了（<span class="spoiler" >修复了一些 bug 并引入了一些新的 bug</span>）。咱可不希望只为了实现功能而写出丑陋的代码，因为这是开源的软件，如果有别的社区的人想做贡献时，没人愿意在丑陋的代码上耗费时间。</p>
<p>所以说了这么多，咱把咱写的程序网址贴在这里，感兴趣的话就去看看：<a href="https://hangar.cnrancher.com">https://hangar.cnrancher.com</a></p>
<h2 id="游戏">游戏</h2>
<p>今年并没打什么游戏，玩了一阵子的守望先锋，但这游戏越来越没意思了逐渐不怎么玩了，Minecraft 也没怎么玩，就偶尔空闲时间进去逛逛。同学有时候还会喊我去打一些游戏，但大多数时间咱都推掉了。</p>
<p>想玩的游戏还有很多，一直想找机会二刷一遍月姬和魔法使之夜，魔夜重置版的支线咱也还没打完，还蛮期待过一阵子即将新出的月姬官方汉化和最终幻想 7 重置版的续作的。</p>
<h2 id="其他">其他</h2>
<p>2023 年实际上对咱来说是一个很糟糕的一年，我很烦那些不切实际的羡慕，我很反感那些对自己现状不满而总是羡慕别人的人。很多时候咱把咱好的一面展现出来而把不好的事情埋在心里，不想让别人担心，就算是生病或者心情不好到了极点咱也会发点和这些不相关的朋友圈和消息之类的，我不想向别人讲自己的烦恼和困扰，但这会给人一种 “他过得比我好，我好羡慕他” 的感觉。很多时候是咱靠着仅存的一点兴趣和爱好一个人在硬撑着，但是那种有些东西自己没有而别人有就去说风凉话的真的很恶心。很多事都不是凭空偶然发生的，特别的能力会招惹来特别的能力。嗯，不知道自己还能撑多久，也不知道自己以后会去哪里，总之就是挺喜欢橙子老师说的，“我们并不是根据背负的罪来选择道路，而是先选择道路再背负起自己的罪孽”，“所谓的 ‘逃’ 有两种，漫无目的的逃以及带有目的的逃。一般将前者称为 ‘漂浮’，后者称为 ‘飞行’”。不知道咱自己还能飞多久，也不知道自己是在故意挥动翅膀，装出自己好像在飞行的样子，实际已经坠落了呢。</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>七月末的短暂旅行小记</title>
      <link>https://blog.starry-s.moe/posts/2023/2023-07-20/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 20:47:50 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.starry-s.moe/posts/2023/2023-07-20/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;找不到答案的时候就去看看这个世界。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<blockquote>
<p>找不到答案的时候就去看看这个世界。</p>
</blockquote>
<meting-js server="netease" type="song" id="1341556382" theme="#233333"></meting-js>
<h2 id="一些流水帐">一些流水帐</h2>
<p>容我先写一点流水帐…… 咱的习惯是因为这种旅行都十分的珍贵所以咱想把旅行的全部经过都记录到博客里，尽管纯文字给别人的观感不是很好但咱还是想把这些都写出来。</p>
<p>一开始是没打算去 BW 的，计划是只去一趟 BML 就行，所以一开始咱没抢 BW 门票。过几天后 B 站公开了 BML 的消息，然后得知了今年的 BW 和 BML 是赶在一起举办的。于是咱抱着试一试的心态去抢 BML 的门票，第一次大会员优先抢票咱没抢到，于是当天晚上试着从 380 到 1500 的票档依次反复尝试点击抢票后，最终抢到了 1200 的内场票（内心在滴血），本来以为抢不到的，结果出乎意料的被迫忍痛斥巨资去看 BML 内场。然后就是 BML 门票抢到了，因为今年的 BW 和 BML 是在同一时间段举行，得知 BW 还有最后一次抢票机会，不去白不去后，最终抢到了一张 23 号的 BW 门票。然后蹲了好几天的 12306 候补沈阳到上海的卧铺票，结果最终还是没能抢到去上海的卧铺。由于机票和高铁票价格差不多，但高铁要坐十多个小时，所以蹲了几天卖机票的平台后最终以比较便宜的价格买到了沈阳往返上海的半夜机票。</p>
<p>然后是 20 号晚上从沈阳桃仙机场坐飞机去上海，中间经停山东烟台蓬莱机场，被飞机空调冻了一路后在上海普通国际机场 T2 航站楼出发层的沙发睡了一晚（19 年的十一假期也是在这过夜的所以位置咱都记下来了）。21 号早晨七点被吵醒后买了一杯星巴克冰美然后一边回忆四年前去上海时的记忆一边坐地铁 2 号线（当时坐的是磁悬浮）。由于没抢到 21 和 22 号的 BW 门票所以上了 2 号线后咱也不知道该坐到哪里，最终是从 2 号线的始发站坐到了终点站，虽然没买到 BW 门票但是去了 BW 四叶草场馆外面走了两圈，最终实在进不去加上被热得受不了了，不得不从黄牛手里搞了一张邀请函才进去（别学，不要买黄牛手里的邀请函，原因后面会讲）。当天晚上快 5 点的时候上海西边下了大暴雨，由于觉得 5 点闭展的时候再去排队挤地铁一定会排很长时间，于是咱在不到 5 点的时候就早早的去地铁站门口排队了。当时尽管外面雨蛮大的但是场馆内还是很干，地铁口排队的地方用围挡围了十几个弯，然后排队的地方没有空调，在那里排了好长的队后差点没热昏过去。然后由于当天大暴雨出地铁站后打不到车，所以出地铁站后被迫淋着雨从地铁站骑共享单车到旅店，所以 21 号那天从浦东机场到国展中心四叶草再到后来回旅店一共走了 2.8W 步，晚上在手机看到了 BW 场馆部分露天过道被淹的消息，内心狂喜幸好我跑得早。</p>
<p>22 号因为前一天腿差点走断了，于是上午是在旅店休息，下午去了一些上海其他比较知名的二次元打卡点。首先去了南京东路地铁口旁边的什么大药丸商场的 Square Enix 咖啡厅，没买咖啡，单纯的去拿相机给咖啡店摆的周边拍照。看了 FF7 和尼尔的一堆手办和纪念品，之后坐地铁去上海的外文书店。当天外文书店顶楼日文部分的人蛮多的，基本是被二次元攻占了，在书店绕了好几圈后找到了 Fate 画册（还是中文版），于是毫不犹豫的把它买了下来，塞到背包里。由于是画册，这本书巨大而且特别厚+沉。背着巨沉的背包后接着出发去梅赛德斯奔驰文化中心，BML 结束后随着人流和 19 年时一样，徒步走到中华艺术宫的下一个地铁站坐地铁回去。于是 22 号走了 1.4W 步，赶在地铁末班车停运前回到了旅店。</p>
<p>23 号稍微睡了个懒觉后坐地铁去 BW，出地铁后绕了几个大弯排队后，在 BW 的检票炸鸡处被拦了下来，之后找现场的工作人员，在一顿十分尴尬的调查，被关了半个小时后终于把我放了进去（所以说不要买黄牛手里的邀请函！我再也不敢了55555……）进 BW 场馆时已经是十一点多了，由于在检票口被拦了半个小时，心情有点低落，所以一开始逛展时心情并不是很好。从 8 号厅挤到 4 号厅后找到了 21 号咱没找到的 Aniplex 展台，然后隐约的感觉有很多手办和展品 21 号那天没有摆出来。之后就是平复心情拿着相机挤在人堆里拍手办，然后去每个展台领无料（领了一堆袋子，尤其是英特尔的那个超大号麻袋）。晚上继续从 2 号线始发站坐到终点站去普通国际机场，中间在南京东路下车又去了一趟那个 Square Enix 咖啡厅，买了个 FF7 的音乐盒当纪念品。半夜飞回沈阳后，被沈阳的出租车司机唠了一路（还因为我住浑南吓唬我嫌我离得近想把我凌晨一点扔半路高架桥上）（实际是开玩笑但刚从南方回来还是不太适应这么爱唠嗑的司机）。23 号走了 1.7W 步。</p>
<p>之后的几天回老家去了趟亲戚的婚礼，然后还没来得及休息，就 27 号和朋友一起去了吉林长春。27 号下午去了长春的这有山商场和桂林路市场，晚上去了南湖公园的长春解放纪念碑喂蚊子，因为连续好几天睡眠不足，当天晚上是回到酒店洗漱后倒头就睡了。第二天和朋友一起去了长春的兽聚，路上坐了长春的轨道交通（本来以为是地铁，结果发现长春的轨道交通非常日系，但是属于轻轨的那种，车型和沈阳浑南的有鬼电车好像是一样的，但不同的是长春的轨道交通的地面段是被栅栏围起来的，有独立的路权，不用等红绿灯，也不会遇到轻轨被汽车撞出轨等侵线情况）（长春的轨道交通没有屏蔽门，因为按级别划分来说是属于轻轨……）。在兽聚当一个野生摄影师给许多兽兽拍了巨多的照片，录了一些视频，然后一天过后非常非常的累，晚上 11 点眼睛就睁不开了，在兽聚的床位倒头就睡，再睁眼时已经是早晨 7 点了。</p>
<p>29 号回沈阳，下午回公寓后用电脑把咱这几天拍的一大堆照片导到电脑里并做了备份并给这几天拍到的小动物加好友返图。晚上是瘫在床上一动不动了……</p>
<blockquote>
<p>没人疼就去漫展，逛完浑身疼。</p>
</blockquote>
<p>30 号一早起床出发去沈阳 SSCA 漫展，与今年前几次 SSCA 漫展不同，这次 SSCA 在 K11 的展厅举行（终于不是之前冬冷夏热的铁西区四维大仓库了），当天漫展人巨多（给 K11 一点小小的二刺猿震撼），咱依旧是在漫展当野生摄影师给别人拍照。之后晚上去的沈阳站坐高铁回沈阳南站。经过了一个多星期的特种兵旅行，孩子被彻底累瘫了，所以是休息了好几天才有力气去写博客，因为旅行的内容量实在太大了，一时半会写不完，所以这次的博客就先以流水帐的方式写了。</p>
<h2 id="一些照片">一些照片</h2>
<meting-js server="netease" type="song" id="2059134447" theme="#233333"></meting-js>
<h3 id="bilibili-world-2023">Bilibili World 2023</h3>
<p>首先是一些在 BW 拍到的 Coser 和手办（以及第一天的暴雨）。</p>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_3952.jpg" alt="" />

</p>
<p>上面是 D1 下午拍到的暴雨，其实 D1 还拍了一些其他的照片但懒得放在这里了，下面是 D3 拍的手办和 Coser。</p>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_4189.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_4192.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_4257.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_4280.jpg" alt="" />

</p>
<p>（然后咱就因为 Aniplex 展台这边站着的这只 bocchi 酱去看了《孤独摇滚！》……）</p>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_4266.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_4211.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_4297.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_4468.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_4474.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_4289.jpg" alt="" />

</p>
<h3 id="bilibili-macro-link-2023">Bilibili Macro Link 2023</h3>
<p>然后是在 BML 拍的一点照片，因为是在内场靠后排的位置，镜头一半都被前面的人挡住了，所以观感还不如看台效果好（下次坚决不买内场票了），大部分时间都在应援所以只拍了一点点照片。</p>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_4050.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_4040.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_4034.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_4041.jpg" alt="" />

</p>
<h3 id="square-enix-coffee">Square Enix Coffee</h3>
<p>在 SE 咖啡厅拍的周边什么的（官方的手办的脸属实是有点崩……幸好没买……）。</p>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_3926.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_3935.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_3939.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_4044.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_4046.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_4047.jpg" alt="" />

</p>
<p>（虽然看不懂，但是好活……</p>
<h3 id="长春疯狂一夜">长春·疯狂一夜</h3>
<p>在长春的小聚上拍到的一些大福瑞们，这大热天的在户外穿貂真挺不容易的，当天有见到（并 rua 到）了很多大佬，十分开心。</p>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_4639.JPG" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_4613.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_4636.JPG" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_4637.JPG" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_4638.JPG" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_4853.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_4887.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_4976.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/o0aAAxuCOIA4hApCerj2HbA5xgDBeCnDkEY9A8~tplv-dy-aweme-images_q75.webp" alt="" />

</p>
<h3 id="沈阳-ssca-9th-day3">沈阳 SSCA 9th Day3</h3>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_4455.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_5562.jpg" alt="" />

</p>
<h3 id="其他">其他</h3>
<p>因为在外文书店只拍了一张照片（书店有什么好拍的……），所以放在这里了。</p>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_4051.jpg" alt="&amp;ldquo;外文书店&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">外文书店</p>
</p>
<p>买的 Fate 画册还送了几张明信片，回家后拆开一看感觉光是这几张明信片就已经值画册的售价了……</p>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_4214.jpg" alt="" />

</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>咱今年的五一旅行游记</title>
      <link>https://blog.starry-s.moe/posts/2023/2023-05-01/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2023 00:37:04 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.starry-s.moe/posts/2023/2023-05-01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;回忆前几天的旅行就仿佛在回忆一场睡了很长的梦一样……&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>回忆前几天的旅行就仿佛在回忆一场睡了很长的梦一样……</p>
<p>起初是没打算去那么远的地方旅游的，本来打算五一假期在沈阳那些我没去过的地方逛一逛就行，但是后来想了一下可以在平时周末的时候再去沈阳周边我没去过的地方，毕竟离得近，而这个难得的小长假不如去更远一点的地方玩一玩，于是想起来三年前就有去成都的打算了，但是由于种种原因一直拖到了现在，刚好我有几个大学同学在成都，于是最后看了一下机票价格降到了比较合理的水平就决定去四川成都玩了，之后因为成都离重庆很近所以决定先去成都溜达一趟，再去重庆逛一圈。</p>
<p>所以这次的旅行记录就参照四年前咱一个人去上海的旅行那样，把每天的事情简单的回忆一下并记录到这里吧。</p>
<meting-js server="netease" type="song" id="1367709776" theme="#233333"></meting-js>
<h2 id="4月27日">4月27日</h2>
<p>咱是请了几天年假打算错峰去旅行的，所以旅行是从27号开始，在出发之前沈阳迎来了一次大降温于是发烧感冒了好几天，在看完了沈阳的春天的最后一场雪之后（没错，快到5月份的时候沈阳下了一场雪），拖着生病还没完全康复身子出发去机场坐飞机前往成都……</p>
<p>当时尽管身体因为还在生病没力气，但因为记错了飞机起飞的时间所以那天一大早就一直在忙着收拾行李跑去机场，根本管不上什么身体难受不难受的了……</p>
<p>沈阳到成都的飞机飞了4个多小时，北方的天气也不是很好所以没在飞机上拍什么照片，到成都之后已经是晚上了所以那天一整天都没怎么拍风景的照片。</p>
<p>不过晚上去了同学家拍了一阵子他那一柜子的手办……</p>
<p><img loading="lazy" src="images/day1/photo_1.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/day1/photo_2.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/day1/photo_3.jpg" alt="" />

</p>
<h2 id="4月28日">4月28日</h2>
<p>因为出发前并没做攻略，咱就简单的查了一下成都的几个网红打卡点，于是28号那天坐地铁去了成都的野生大能猫基地。趁着人不是很多，可以比较安静舒服的在大森林里面一边溜达一边给大能猫拍照。</p>
<p>那天成都一整天都在下小雨，然后我感冒没完全好，身体基本上是拿感冒药硬扛的，所以出了很多汗，加上下雨十分潮湿，我的双手得抱着相机所以没打伞，所以在能猫基地逛了一圈后上半身全湿了。</p>
<p><img loading="lazy" src="images/day2/IMG_1209.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/day2/IMG_1247.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/day2/IMG_1239.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/day2/IMG_1255.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/day2/IMG_1360.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/day2/IMG_1267.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/day2/IMG_1379.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/day2/IMG_1383.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/day2/IMG_1389.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/day2/IMG_1414.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/day2/IMG_1457.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/day2/IMG_1421_1.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/day2/IMG_1427_1.jpg" alt="" />

</p>
<p>然后是在第一天坐飞机的时候无意间发现我的手机摄像头拍照时照片放大后有几个细微的紫色的斑点，于是傍晚时去了太古里的苹果店约了服务人员帮我检测一下，最终得到的答复是镜头被激光扫到了导致的，尽管我买了AC+但是换镜头需要掏六百多的维修费用，因为相机的紫色斑点不是很严重所以掏六百多块钱维修的话不是很划算，于是回去和同学愉快的恰了一顿烤肉就撤了。</p>
<h2 id="4月29日">4月29日</h2>
<p>五一假期的第一天，和同学去了成都的西部国际博览城，逛了一天的漫展，当时腿都要走断了……</p>
<p><img loading="lazy" src="images/day3/IMG_1509.jpg" alt="" />

</p>
<p>所以这个红石公园有没有红石？MC 玩家狂喜（bushi</p>
<hr>
<p><img loading="lazy" src="images/day3/IMG_1541.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/day3/IMG_2826.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/day3/IMG_2836.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/day3/IMG_2842.JPG" alt="" />

</p>
<p>最后这张照片，能拍到蒂法和克劳德的组合，感觉这次来成都漫展简直值了。当时在漫展找了一下午的克劳德都没找到他，最后碰到了蒂法后刚想给她拍照时突然遇到了准备回去的克劳德，于是赶紧喊过来和蒂法一起合照，真的当时他们摆出姿势后一下子就回想起了去年夏天玩 FF7 前几章时的感觉了，真的太激动了……</p>
<hr>
<p>晚上和同学恰了成都的火锅，因为担心会不会狠辣所以要了微辣的锅底，但后来吃起来觉得微辣不够辣，不是十分过瘾……</p>
<h2 id="4月30日">4月30日</h2>
<p>五一假期的第二天依旧是去西博城的漫展，拍了好多coser的照片……</p>
<p><img loading="lazy" src="images/day4/IMG_3002.jpg" alt="" />

</p>
<p>上午办完酒店退租后在写字楼的楼底下拍到了这只独自蹲在角落的小熊。</p>
<p><img loading="lazy" src="images/day4/IMG_3107.jpg" alt="" />

</p>
<p>之后是拖着行李箱去的漫展，在漫展那里找了存包的地方，顺便给举存包牌牌的小姐姐拍了张照。</p>
<p><img loading="lazy" src="images/day4/IMG_2907.jpg" alt="" />

</p>
<p>铃芽户缔</p>
<hr>
<p>之后是拍到的一些很漂亮的coser……</p>
<p><img loading="lazy" src="images/day4/IMG_2933.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/day4/IMG_2939.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/day4/IMG_2970.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/day4/IMG_2988.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/day4/IMG_3023.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/day4/IMG_3110.jpg" alt="" />

</p>
<p>因为这几天一直在到处溜达走路，所以逛漫展基本上都是走几步就得找个地方坐下休息一会……</p>
<hr>
<p>晚上坐高铁从成都东站前往重庆，因为到重庆之后是晚上所以有一点点迷路，拿手机导航绕了好几个圈……</p>
<p>到重庆时因为赶上五一的高峰期，旅店的价格很贵，尽管我是提前定的，但还是两百多块钱定了一个很普通（甚至有点破）的房间，还没有独立卫浴……</p>
<blockquote>
<p>西南地区尽管还没进入夏天但已经开始湿热起来，不能洗澡是真的要命……</p>
</blockquote>
<h2 id="5月1日">5月1日</h2>
<p><img loading="lazy" src="images/day5/IMG_3165.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/day5/IMG_3163.jpg" alt="" />

</p>
<p>因为听说重庆的轨道交通蛮有名的，所以想去看一下比较知名的2号线李子坝站，就是那个把地铁车站修到了楼里的车站。</p>
<p><img loading="lazy" src="images/day5/IMG_3164.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/day5/IMG_3162.jpg" alt="" />

</p>
<p>但实际去了之后，因为人太多了光是从车站下车后下楼就挤了十多分钟，所以体验并不是很好，在马路上抬头看车站实际上也就觉得是地铁（单轨）从楼里穿了过去而已，没啥稀奇的，但毕竟来都来了……</p>
<p>因为人特别多所以我不打算从李子坝站挤回去坐地铁了，而是徒步从李子坝站走到牛角沱站去坐3号线，尽可能的把人流错开。</p>
<p>因为听说重庆的洪崖洞那边人特别多，加上下午实在是太热了，我去旅游的时候光想着会不会冷了所以带的都是厚衣服……一件短袖都没有带。于是在网上找了一下重庆的漫展，前往了重庆的国家会展中心……</p>
<p><del>果然二刺猿还是应该去二刺猿该去的地方……</del></p>
<p><img loading="lazy" src="images/day5/IMG_3159.jpg" alt="" />

</p>
<p>傍晚漫展结束的时候，因为实在是太热了浑身出汗都湿透了，已经捂出痱子了，就坐地铁去了附近的瓦达瓜叉找了一家优衣库买了一件短袖换上了。</p>
<p>在万达的麦当劳吃完晚饭后，坐地铁去了重庆的朝天门。</p>
<p><img loading="lazy" src="images/day5/IMG_3114.jpg" alt="" />

</p>
<p>到朝天门穿过商场之后，一直沿着江边的路往洪崖洞方向步行，一开始人还不是很多，但快到千厮门嘉陵江大桥后人就变得特别的多，于是在附近拍了一些照片后决定不去洪崖洞里面，想办法徒步离开这里。</p>
<p><img loading="lazy" src="images/day5/IMG_3156.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/day5/IMG_3113.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/day5/IMG_3112.jpg" alt="" />

</p>
<p>因为听说重庆把跨江大桥封了专门供游客通行，所以我也趁着人不是很多的时候从桥下的江边的路绕（爬山）到了大桥上边。</p>
<p>快登桥的时候人巨多，非常的挤，但所有人都很有秩序，一点点的往前移动。</p>
<p>所以走了几个小时之后终于登上了千厮门嘉陵江大桥，拍了一些照片，但实在是太累了没有掏相机拍照，手机的夜景效果比较勉强。</p>
<p><img loading="lazy" src="images/day5/001.jpg" alt="" />

</p>
<p>因为江对面的第一个地铁站人很多，进站要排队，所以咱徒步走到了下一个地铁站，坐9号线回去的。</p>
<p><img loading="lazy" src="images/day5/IMG_3105.jpg" alt="" />

</p>
<blockquote>
<p>六十九号线哈哈哈哈哈……</p>
</blockquote>
<p>这一天走了相当远的距离，步数达到了2W步，但实际咱的运动量可不只这两万步，从19年到现在很久没走过这么多步了……</p>
<h2 id="5月2日">5月2日</h2>
<p>因为返程的飞机是晚上的，所以白天还可以逛一天，上午在酒店收拾完东西，因为实在是走不动路了，也不想白天顶着大太阳去旅游景点，所以下午又去了重庆的漫展，在漫展基本上都是找地方坐着。</p>
<p>顺便拍了一些照片。</p>
<p><img loading="lazy" src="images/day6/IMG_3142.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/day6/IMG_3143.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/day6/IMG_3146.jpg" alt="" />

</p>
<p>晚上坐飞机前往郑州，在郑州新郑机场过夜……</p>
<h2 id="5月3日">5月3日</h2>
<p>抵达郑州时已经是凌晨1点多了，在郑州机场的候机大厅里只睡了几个小时，因为没有可以躺的地方，所以后来实在困得受不了了就抱着行李箱开睡……</p>
<p>郑州飞沈阳的飞机上咱基本上一直在睡觉，只有空乘在发水和早餐时是醒着的。</p>
<p>在重庆机场候机的时候突然意识到5月3号下午还可以再从沈阳玩半天（确信），于是又买了一张沈阳漫展的票，去找之前认识的人在漫展上给他们拍照……</p>
<p><img loading="lazy" src="images/day7/IMG_3327.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/day7/IMG_3381.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/day7/IMG_3438.jpg" alt="" />

</p>
<p>回去的时候已经困得睁不开眼睛了，叫了出租车睡了一路……</p>
<hr>
<meting-js server="netease" type="song" id="22730073" theme="#233333"></meting-js>
<p>回想一下咱五一假期逛了三个城市，一共五天的漫展，还去了一些其他的旅游景点……</p>
<p>算是报复性旅游吧，其实一开始没打算这么高强度旅行的，但玩着玩着就成了特种兵式旅游了……</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“关于我逛了一趟漫展然后换了新的相机和镜头这件事”</title>
      <link>https://blog.starry-s.moe/posts/2023/canon-eos-r7/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 22:50:26 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.starry-s.moe/posts/2023/canon-eos-r7/</guid>
      <description>&lt;p&gt;年初逛了一趟漫展之后突然想换新的相机了，因为对手里的 EOS 800D 成像不是很满意，暗光的高感表现很差，ISO 800 的时候 RAW 格式稍微拉一下阴影就会出现许多噪点，所以打算换个更专业点的相机，开拓些新的领域。&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>年初逛了一趟漫展之后突然想换新的相机了，因为对手里的 EOS 800D 成像不是很满意，暗光的高感表现很差，ISO 800 的时候 RAW 格式稍微拉一下阴影就会出现许多噪点，所以打算换个更专业点的相机，开拓些新的领域。</p>
<hr>
<p>预算方面我把相机和镜头控制在了 1W 出头，尽管这个价位能买到前几年的全画幅微单，但是综合考虑了一阵子后还是入手了佳能去年新出的 APS-C 画幅的 R7，用转接环可以搭配我已有的 EF/EF-S 镜头，能稍微节省一点镜头的开销，主要是我还挺喜欢手里的适马 17-50 这个镜头的。</p>
<p>因为 RF 卡口的镜头价格太贵了，所以入手相机之后搜了一些评价不错的 EF-S 镜头，于是就买了广角镜头适马 18-35，所以最终还是超预算了。</p>
<p>相机到了之后试着到处溜达拍了一些照片，用着记忆里很久以前用诺基亚自学摄影时的那点知识拍了些照片，挑几张自认为觉得还行的照片放在这里。</p>
<p><img loading="lazy" src="images/1.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/3.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/4.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/6.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/7.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/5.jpg" alt="" />

</p>
<p>第一张是在中街用适马 17-50 拍的，后面那几张是在买了适马 18-35 之后去辽宁省博物馆拍的，最后一张是笨蛋公主的 Q 版手办，也是用适马 18-35 拍的，这几张我就稍微调了颜色，没有其他后期，很久没练习拍照了，这几张图就看看就行。</p>
<p><del>拿巨沉的人像广角镜头去拍实物特写，唉我真的是不知道咋想的……</del></p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>入手一台家用级 APC UPS</title>
      <link>https://blog.starry-s.moe/posts/2023/apc-ups/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 11:05:02 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.starry-s.moe/posts/2023/apc-ups/</guid>
      <description>&lt;p&gt;为了让咱的 NAS 长时间稳定运行，斥巨资买了一台 APC BK650M2-CH，在 Arch Wiki 上看 APC 的 UPS 对 Linux 的支持比较友好，于是挑了个最便宜的带停电自动关机的 APC UPS，防止咱啥时候忘了交电费导致停电数据受损。&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>为了让咱的 NAS 长时间稳定运行，斥巨资买了一台 APC BK650M2-CH，在 Arch Wiki 上看 APC 的 UPS 对 Linux 的支持比较友好，于是挑了个最便宜的带停电自动关机的 APC UPS，防止咱啥时候忘了交电费导致停电数据受损。</p>
<blockquote>
<p>参烤链接: <a href="https://wiki.archlinux.org/title/APC_UPS">APC UPS - ArchWiki</a></p>
</blockquote>
<hr>
<p>UPS 到手后花了半个多小时读使用说明书，然后第一件事是把 UPS 的断电报警蜂鸣器关掉，省得我不在公寓的时候停电了 UPS 叫个没完吵到邻居。</p>
<p>之后在装 UPS 之前先把我电脑支架背面一团电线重新整理了一遍，现在是台式机、显示器、NAS、光猫、路由器、无线 AP 都放在一起了，他们的电源线、网线、数据线、显示器线都团在了一起，整理起来炒鸡麻烦。</p>
<p>先把漏油器、光猫和 NAS 的电源都插 UPS 上，然后接好 UPS 的 USB 数据线到 NAS 上。</p>
<h2 id="安装-apcupsd">安装 apcupsd</h2>
<p>安装 <code>apcupsd</code>，然后 <code>systemctl enable --now apcupsd.service</code>。</p>
<div class="highlight"><pre tabindex="0" class="chroma"><code class="language-console" data-lang="console"><span class="line"><span class="cl"><span class="gp">$</span> sudo apcaccess status
</span></span><span class="line"><span class="cl"><span class="go">APC      : 001,036,0869
</span></span></span><span class="line"><span class="cl"><span class="go">DATE     : 2023-01-08 11:09:23 +0800
</span></span></span><span class="line"><span class="cl"><span class="go">HOSTNAME : ApertureNAS
</span></span></span><span class="line"><span class="cl"><span class="go">VERSION  : 3.14.14 (31 May 2016) unknown
</span></span></span><span class="line"><span class="cl"><span class="go">UPSNAME  : ApertureNAS
</span></span></span><span class="line"><span class="cl"><span class="go">CABLE    : USB Cable
</span></span></span><span class="line"><span class="cl"><span class="go">DRIVER   : USB UPS Driver
</span></span></span><span class="line"><span class="cl"><span class="go">UPSMODE  : Stand Alone
</span></span></span><span class="line"><span class="cl"><span class="go">STARTTIME: 2023-01-02 23:57:44 +0800
</span></span></span><span class="line"><span class="cl"><span class="go">MODEL    : Back-UPS BK650M2-CH
</span></span></span><span class="line"><span class="cl"><span class="go">STATUS   : ONLINE
</span></span></span><span class="line"><span class="cl"><span class="go">......
</span></span></span></code></pre></div><p>先把 NAS 里所有的应用都停掉，之后编辑 <code>/etc/apcupsd/apcupsd.conf</code>，把 <code>TIMEOUT</code> 改为 <code>1</code>，然后给 UPS 断电，这时 NAS 会自动关机。</p>
<blockquote>
<p>UPS 重新连接电源后，NAS 可能会自动开机，我的 NAS 是这样，但不确定所有 NAS 都这样。</p>
</blockquote>
<h2 id="配置自动休眠">配置自动休眠</h2>
<p>按照 Wiki 配置停电后自动休眠 (Hibernate / 休眠到硬盘)。</p>
<blockquote>
<p>在此之前，需要创建 swap 分区 (或 swap file)，然后配置休眠需要的内核参数并重构 <code>initramfs</code>。</p>
</blockquote>
<p>以 root 用户创建 <code>/usr/local/bin/hibernate</code>：</p>
<div class="highlight"><pre tabindex="0" class="chroma"><code class="language-sh" data-lang="sh"><span class="line"><span class="cl"><span class="cp">#!/bin/bash
</span></span></span><span class="line"><span class="cl"><span class="cp"></span><span class="c1"># Hibernate the system - designed to be called via symlink from /etc/apcupsd</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl"><span class="c1"># directory in case of apcupsd initiating a shutdown/reboot.  Can also be used</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl"><span class="c1"># interactively or from any script to cause a hibernate.</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">
</span></span><span class="line"><span class="cl"><span class="c1"># 可以在这里加一些在休眠之前执行的操作，例如让 bot 发个邮件提醒停电了之类的</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">
</span></span><span class="line"><span class="cl"><span class="c1"># Wall message</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl"><span class="c1"># 广播消息</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">wall -n System will be hibernate soon
</span></span><span class="line"><span class="cl">
</span></span><span class="line"><span class="cl">sleep <span class="m">1</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">
</span></span><span class="line"><span class="cl"><span class="c1"># Do the hibernate</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl"><span class="c1"># 执行休眠</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">/usr/bin/systemctl hibernate
</span></span><span class="line"><span class="cl">
</span></span><span class="line"><span class="cl"><span class="c1"># At this point system should be hibernated - when it comes back, we resume this script here</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl"><span class="c1"># 现在，系统应当已经休眠了，当系统恢复运行的时候，脚本会继续从这里执行</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">
</span></span><span class="line"><span class="cl"><span class="c1"># 可以在这里加一些在系统恢复之后的操作，例如让 bot 发个邮件提醒电力恢复了啥的</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">
</span></span><span class="line"><span class="cl"><span class="c1"># On resume, tell controlling script (/etc/apcupsd/apccontrol) NOT to continue with default action (i.e. shutdown).</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl"><span class="nb">exit</span> <span class="m">99</span>
</span></span></code></pre></div><p>别忘了赋予可执行权限。</p>
<div class="highlight"><pre tabindex="0" class="chroma"><code class="language-console" data-lang="console"><span class="line"><span class="cl"><span class="gp">#</span> chmod +x /usr/local/bin/hibernate
</span></span></code></pre></div><p>创建软链接把脚本链接到 <code>/etc/apcupsd</code> 目录下面。</p>
<div class="highlight"><pre tabindex="0" class="chroma"><code class="language-console" data-lang="console"><span class="line"><span class="cl"><span class="gp">#</span> ln -s /usr/local/bin/hibernate /etc/apcupsd/doshutdown
</span></span></code></pre></div><p>此时给 UPS 断电后，NAS 会自动休眠，等一两分钟 NAS 会完成休眠，但 UPS 仍处于运行状态没有关机，长时间停电的话，UPS 的电量会耗尽。</p>
<p>UPS 接回电源后，NAS 会从休眠中恢复。</p>
<h3 id="配置休眠后关闭-ups-电源">配置休眠后关闭 UPS 电源</h3>
<p>创建 <code>/usr/lib/systemd/system-sleep/ups-kill</code>：</p>
<div class="highlight"><pre tabindex="0" class="chroma"><code class="language-bash" data-lang="bash"><span class="line"><span class="cl"><span class="cp">#!/bin/bash
</span></span></span><span class="line"><span class="cl"><span class="cp"></span>
</span></span><span class="line"><span class="cl"><span class="k">case</span> <span class="nv">$2</span> in
</span></span><span class="line"><span class="cl">
</span></span><span class="line"><span class="cl">  <span class="c1"># In the event the computer is hibernating.</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">  hibernate<span class="o">)</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">    <span class="k">case</span> <span class="nv">$1</span> in
</span></span><span class="line"><span class="cl">
</span></span><span class="line"><span class="cl">       <span class="c1"># Going into a hibernate state.</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">       pre<span class="o">)</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">
</span></span><span class="line"><span class="cl">         <span class="c1"># See if this is a powerfail situation.</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">         <span class="k">if</span> <span class="o">[</span> -f /etc/apcupsd/powerfail <span class="o">]</span><span class="p">;</span> <span class="k">then</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">           <span class="nb">echo</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">           <span class="nb">echo</span> <span class="s2">&#34;ACPUPSD will now power off the UPS&#34;</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">           <span class="nb">echo</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">           /etc/apcupsd/apccontrol killpower
</span></span><span class="line"><span class="cl">           <span class="nb">echo</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">           <span class="nb">echo</span> <span class="s2">&#34;Please ensure that the UPS has powered off before rebooting&#34;</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">           <span class="nb">echo</span> <span class="s2">&#34;Otherwise, the UPS may cut the power during the reboot!!!&#34;</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">           <span class="nb">echo</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">         <span class="k">fi</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">       <span class="p">;;</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">
</span></span><span class="line"><span class="cl">       <span class="c1"># Coming out of a hibernate state.</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">       post<span class="o">)</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">
</span></span><span class="line"><span class="cl">         <span class="c1"># If there are remnants from a powerfail situation, remove them.</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">         <span class="k">if</span> <span class="o">[</span> -f /etc/apcupsd/powerfail <span class="o">]</span><span class="p">;</span> <span class="k">then</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">           rm /etc/apcupsd/powerfail
</span></span><span class="line"><span class="cl">         <span class="k">fi</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">
</span></span><span class="line"><span class="cl">         <span class="c1"># This may also exist, need to remove it.</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">         <span class="k">if</span> <span class="o">[</span> -f /etc/nologin <span class="o">]</span><span class="p">;</span> <span class="k">then</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">           rm /etc/nologin
</span></span><span class="line"><span class="cl">         <span class="k">fi</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">
</span></span><span class="line"><span class="cl">	 <span class="c1"># Restart the daemon; otherwise it may be unresponsive in a</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">         <span class="c1"># second powerfailure situation.</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">	 systemctl restart apcupsd
</span></span><span class="line"><span class="cl">       <span class="p">;;</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">    <span class="k">esac</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">  <span class="p">;;</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl"><span class="k">esac</span>
</span></span></code></pre></div><p>赋予可执行权限：</p>
<div class="highlight"><pre tabindex="0" class="chroma"><code class="language-console" data-lang="console"><span class="line"><span class="cl"><span class="gp">#</span> chmod +x /usr/lib/systemd/system-sleep/ups-kill
</span></span></code></pre></div><p>接下来给 UPS 断电，NAS 会自动休眠，等 NAS 休眠后再过几分钟 UPS 也会关机。</p>
<p>UPS 关机后，给 UPS 接上电源，这时 UPS 会自动开机，然后 NAS 也会从休眠中恢复。</p>
<blockquote>
<p>不要在 UPS 还没关机的时候给 UPS 重新接回电源，会导致 UPS 关机后 NAS 刚从休眠中恢复就被强制断电。</p>
</blockquote>
<h2 id="其他">其他</h2>
<p>折腾 UPS 的时候顺手给 NAS 换了个散热器升级了一下内存。AMD 原装散热器有亿点点吵所以换成了咱之前买的 ITX 散热器。</p>
<figure>
    <img loading="lazy" src="images/1.jpg"/> 
</figure>

<p>用咱写的 telebot 查看一下空载时的 CPU 温度才不到 30 度。</p>
<div class="highlight"><pre tabindex="0" class="chroma"><code class="language-text" data-lang="text"><span class="line"><span class="cl">CPU: +28.2°C
</span></span><span class="line"><span class="cl">Uptime: 0.15 Hour
</span></span><span class="line"><span class="cl">TotalRAM: 46.45G
</span></span><span class="line"><span class="cl">FreeRAM: 42.66G
</span></span><span class="line"><span class="cl">AvailableRAM: 43.91G
</span></span><span class="line"><span class="cl">TotalSwap: 46.00G
</span></span><span class="line"><span class="cl">FreeSwap: 46.00G
</span></span></code></pre></div><p>运行一个虚拟机一个 MineCraft 服务器，CPU 温度不到 40，所以很安静。</p>
<p>但是 UPS 它有噪音，晚上睡觉的时候能听见 UPS 它嗡嗡响，比 AMD 散热器的风扇动静还大，这个实在是无解，算了就先这样吧。</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Hello 2023</title>
      <link>https://blog.starry-s.moe/posts/2023/hello-2023/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 01:20:31 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.starry-s.moe/posts/2023/hello-2023/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2023 新年快乐。&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>2023 新年快乐。</p>
<meting-js server="netease" type="song" id="592364" theme="#233333"></meting-js>
<hr>
<p><img loading="lazy" src="images/2.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/1.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/3.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/4.jpg" alt="" />

</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>食虫植物种植记录 - 2022.11.06</title>
      <link>https://blog.starry-s.moe/posts/2022/carnivorous-plant-221106/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 14:58:42 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.starry-s.moe/posts/2022/carnivorous-plant-221106/</guid>
      <description>&lt;p&gt;过了一个多月，多数植物的状态都有好转，期间土瓶草和几个状态很差的茅膏菜挂掉了，猪笼草新结了几个瓶子。&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>过了一个多月，多数植物的状态都有好转，期间土瓶草和几个状态很差的茅膏菜挂掉了，猪笼草新结了几个瓶子。</p>
<blockquote>
<p>图片由相机拍完后使用 GIMP 调整了尺寸、色温和曲线。</p>
</blockquote>
<p><img loading="lazy" src="images/1.JPG" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2.JPG" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/9.JPG" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/3.JPG" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/4.JPG" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/6.JPG" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/5.JPG" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/7.JPG" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/8.JPG" alt="" />

</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>食虫植物回坑小记</title>
      <link>https://blog.starry-s.moe/posts/2022/carnivorous-plants-1/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2022 13:20:04 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.starry-s.moe/posts/2022/carnivorous-plants-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;重新捡起了弃坑多年的食虫植物系列。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;多图预警。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>重新捡起了弃坑多年的食虫植物系列。</p>
<blockquote>
<p>多图预警。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>咱其实很久以前就入坑了食虫植物，最早可以追溯到我念小学的时候，当时克服重重困难就为了养一两颗草，但是都没怎么养活过。后来念大学的时候因为许多原因不方便养所以弃坑了几年，大一还没有疫情的时候在暑假去了上海和杭州，大中午的顶着炎炎烈日坐了好几个小时的公交车从杭州市区到桐乡的“小虫草堂”实地参观了一番，当时拍了好多照片（感兴趣的可以看看<a href="/posts/2019/shanghai-2/">这篇博客</a>），疫情之后就再也没能去远一点的地方旅行过（两次实习除外），后来食虫植物这个玩意也逐渐被我抛在脑后很长时间没有去想过它。</p>
<p>最近由于一些机缘巧合在研究地理学的太阳高度角与经纬度和节气之间的关系时（确信），无意间想起了我曾经养过的这群对生存条件要求非常苛刻的食虫植物，这个念头挥之不去，加上现在有了一定的养这玩意的基础，于是又重新入坑了这个系列。</p>
<hr>
<p>以下的图片都是植物邮寄到手缓了四五天后用相机拍的直出照片，没调颜色，没裁剪，只对图片压缩了尺寸。光照用的是全光谱的植物补光灯，因为是新到的小苗，很多植物状态并不太好还伴随着许多叶片的枯萎，因为懒加上没有镊子，所以有些植物的枯萎叶子没有修剪。后续如果养的好的话，也许会出新的系列专门记录一下。</p>
<p><img loading="lazy" src="images/1.JPG" alt="&amp;ldquo;布凯茅膏菜&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">布凯茅膏菜</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2.JPG" alt="&amp;ldquo;某不知名的茅膏菜&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">某不知名的茅膏菜</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/3.JPG" alt="&amp;ldquo;布凯茅膏菜&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">布凯茅膏菜</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/4.JPG" alt="&amp;ldquo;新种的活水苔（左）和不知名的瓶子草（右）&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">新种植的活水苔（左）和不知名的瓶子草（右）</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/5.JPG" alt="&amp;ldquo;白瓶子草&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">白瓶子草</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/6.JPG" alt="&amp;ldquo;土瓶草&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">土瓶草</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/7.JPG" alt="&amp;ldquo;布凯茅膏菜&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">布凯茅膏菜</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/8.JPG" alt="&amp;ldquo;Fake Dracula&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">Fake Dracula</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/9.JPG" alt="&amp;ldquo;爱斯捕虫堇&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">爱斯捕虫堇</p>
</p>
<p>后面还有几棵猪笼草，但是瓶子基本都枯萎了只剩绿油油的大叶子，所以就不拍照片了，等以后如果养活了再水一篇新的博客吧。</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>FinalFantasy VII Remake 游戏记录</title>
      <link>https://blog.starry-s.moe/posts/2022/finalfantasy-vii/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 20:09:04 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.starry-s.moe/posts/2022/finalfantasy-vii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;前一阵子通关了最终幻想7重置版，放几张截图到这里水一期博客。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;严重剧透警告&lt;/strong&gt;：如不想被剧透请勿阅读本篇内容！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>前一阵子通关了最终幻想7重置版，放几张截图到这里水一期博客。</p>
<blockquote>
<p><strong>严重剧透警告</strong>：如不想被剧透请勿阅读本篇内容！</p>
</blockquote>
<meting-js server="netease" type="song" id="1487507457" theme="#233333"></meting-js>
<hr>
<p><img loading="lazy" src="images/000.jpg" alt="" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">卖花的大姐姐</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/001.jpg" alt="" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">Tifa</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/002.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/003.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/004.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/005.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/006.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/007.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/008.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/009.jpg" alt="" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">Aerith 的千层套路</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/010.jpg" alt="" />

</p>
<hr>
<meting-js server="netease" type="song" id="1487507471" theme="#233333"></meting-js>
<p><img loading="lazy" src="images/011.jpg" alt="" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">Reunited</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/012.jpg" alt="" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">云片好帅</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/013.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/014.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/015.jpg" alt="" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">穿这么少的衣服，干的却是正经生意</p>
</p>
<hr>
<meting-js server="netease" type="song" id="1487508995" theme="#233333"></meting-js>
<p><img loading="lazy" src="images/016.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/017.jpg" alt="" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">可爱捏</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/018.jpg" alt="" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">爱丽丝老套路了</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/019.jpg" alt="" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">比我想得还要可爱捏</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/020.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/021.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/022.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/023.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/024.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/025.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/026.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/027.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/028.jpg" alt="" />

</p>
<p><img loading="lazy" src="images/029.jpg" alt="" />

</p>
<hr>
<meting-js server="netease" type="song" id="1818030780" theme="#233333"></meting-js>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>电脑换壳——先马趣造</title>
      <link>https://blog.starry-s.moe/posts/2022/sama-quzao/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 23:07:52 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.starry-s.moe/posts/2022/sama-quzao/</guid>
      <description>&lt;p&gt;年初的时候买了先马趣造这个机箱，买这个机箱的主要的原因是先马鲁班太大了，之前买先马鲁班的时候没有考虑到机箱便携性的问题，因为台式机压根就没啥便携性可言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然额因为咱今年上半年要去北京，觉得台式机留在家里不用有些不忍心，所以某天在网上闲逛的时候看到了这款机箱。看了很多网上的评测视频后才决定入手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在距离刚入手这台机箱已经过去一个多月了，前一阵子一直在忙所以没时间更新博客，于是直到现在咱才把换机箱这件事更新到博客上。&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>年初的时候买了先马趣造这个机箱，买这个机箱的主要的原因是先马鲁班太大了，之前买先马鲁班的时候没有考虑到机箱便携性的问题，因为台式机压根就没啥便携性可言。</p>
<p>然额因为咱今年上半年要去北京，觉得台式机留在家里不用有些不忍心，所以某天在网上闲逛的时候看到了这款机箱。看了很多网上的评测视频后才决定入手。</p>
<p>现在距离刚入手这台机箱已经过去一个多月了，前一阵子一直在忙所以没时间更新博客，于是直到现在咱才把换机箱这件事更新到博客上。</p>
<meting-js server="netease" type="song" id="1444211740" theme="#233333"></meting-js>
<h2 id="配置">配置</h2>
<p>CPU、主板、显卡、电源、硬盘、CPU散热以及内存这些用的还是上一篇“<a href="/posts/2021/build-desktop/">我们来组装一台电脑吧</a>”里面讲的配置。</p>
<p>除此之外咱买了一个直径8CM的小风扇(ARCTIC P8)，和一个超薄的1.5CM厚的风扇(ID-COOLING TF9125)。</p>
<p>配置方面没有太大改动，因为不打算装侧玻璃板，所以咱这次没有装RGB灯条。</p>
<h2 id="装机">装机</h2>
<p><img loading="lazy" src="images/6.jpg" alt="&amp;ldquo;最终的样子&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">最终的样子</p>
</p>
<p>装机过程还是很顺利的，因为新机箱体积比较小，可供操作的空间有限，所以花了很长时间才装完。一开始还比较担心显卡太长会不会和右侧的ATX电源产生冲突，
不过华硕B550重炮手的主板的PCIE4X16是在第二槽，第一槽是个PCIE1，所以装上显卡后没有影响到右侧全模组电源的电源线，
但是显卡的底部空间很小，没办法塞下一个正常厚度的风扇了。</p>
<hr>
<p><img loading="lazy" src="images/2.jpg" alt="&amp;ldquo;底部风扇&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">机箱底部</p>
</p>
<p>后来咱买了一个1.5cm厚的超薄风扇帮助显卡散热，不过风扇的尺寸咱买小了，本来应该买12cm的风扇咱买了个9cm的，到手后发现把风扇斜过来也能勉强固定住，于是就不打算换了。</p>
<hr>
<p><img loading="lazy" src="images/3.jpg" alt="顶部" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">顶部</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/5.jpg" alt="正面" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">正面</p>
</p>
<p>机箱顶部用的是之前买的先马冰洞静音风扇，虽然不支持PWM调速但是很静音。然后因为右侧的空间被ATX电源占用了所以顶部只能装一个风扇。</p>
<p>发热量大户实际上是显卡，CPU产生的热量很容易就能散开。所以所有风扇低速运行时，CPU和显卡的待机温度才比室温高十几度，只有玩游戏时CPU和显卡温度会高一些。</p>
<p>把所有零件全部装上之后，就没有空间装机械硬盘了，不过还好我只有一块2.5寸固态硬盘，勉强塞在了前面板背面的硬盘位中。</p>
<p>因为机箱空间有限，所以理线是个大难题，机箱几乎没有可理线的空间，所以我只好把一大团电线捆在一起。</p>
<h2 id="最终效果">最终效果</h2>
<p><img loading="lazy" src="images/7.jpg" alt="&amp;ldquo;最终效果&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">最终效果</p>
</p>
<p>白色机箱的确比黑色机箱好看很多，而且我反而觉得白色机箱更不容易脏一些，因为之前的黑色机箱手一摸就是油乎乎的大手印，但是这个白色机箱就没有。</p>
<p>在网上看到有人在机箱前面贴苹果贴纸的，不过咱找了一下高中时买的Arch Linux贴纸，贴到了机箱顶部。</p>
<p>趣造的机箱四面八方全是散热孔，所以就算咱把一个M-ATX机箱里面的所有东西全都塞到了这个小盒子里面，温度也并没有上升。要说影响的话，就是没有可以塞机械硬盘和摆手办的地方了（</p>
<p>如果想塞机械硬盘的话，我得把我的ATX电源换成SFX电源。然后把CPU散热换成水冷或者下压式散热之类的，才能倒出空间装机械硬盘。不过咱买这个机箱目的就是为了能放到行李箱里面拉走，所以装机械硬盘的话容易在路上颠坏了。而固态就没这个担心。</p>
<p>然后就是个人感觉先马趣造这机箱设计得还蛮不错的，机箱的所有地方都能拆，装机的时候可以先把机箱拆得只剩下一个铁架子，所以实际上装机没有增添太多难度。就是理线费劲了一些。全模组电源自带的模组线是真的硬。</p>
<p>因为机箱小，去北京实习的时候咱买了个28寸的超大行李箱，于是这个行李箱在塞下这个机箱之后还能塞很多衣服。总之肯定是不会出现像上次那样坐高铁我一个人把机箱和显示器从北京扛回老家的情况了。</p>
<p><strong>STARRY-S</strong></p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Hello 2022</title>
      <link>https://blog.starry-s.moe/posts/2022/hello-2022/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jan 2022 01:09:24 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.starry-s.moe/posts/2022/hello-2022/</guid>
      <description>&lt;p&gt;又到了写年终总结的时候了，说实话今年发生了好多好多好多的事情，我可能要写很久才能把这些事全写完。然而我文笔不好，回忆事情容易写成流水帐，所以不重要的事情我只好简短略过一下。&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>又到了写年终总结的时候了，说实话今年发生了好多好多好多的事情，我可能要写很久才能把这些事全写完。然而我文笔不好，回忆事情容易写成流水帐，所以不重要的事情我只好简短略过一下。</p>
<meting-js server="netease" type="song" id="33211167" theme="#233333"></meting-js>
<hr>
<h2 id="gaming">Gaming</h2>
<p>容我翻一下去年的Todo List……</p>
<p>今年在PS4上完成了三刷尼尔：机械纪元，全程没开简单模式和自动芯片，做完了大多数支线，然后除了DLC里的难度极高的斗兽场没有打，其他的DLC剧情全过了一遍，还看了几遍柏拉图的记忆。
顺便在B站会员购上买了两个尼尔的八音盒，曲子分别是<em>Kaine</em>和<em>Weight of the world</em>，尽管八音盒只能无限循环一小段，有种洗脑循环的感觉，但是偶尔听一下还是蛮好听的。
然后我应该是去年就把尼尔原著的短话就看完了，今年看的少年寄叶，不过只看了一半还没读完。长话因为和主线剧情一样所以我买来翻了几页就放起来了。
不得不说日本的游戏剧情支线真的特别多，全打完的话非常的肝，而且很费时间，不过发现了新的隐藏剧情还是很开心的。</p>
<p>然后咱还在PS4上斥巨资买了正版的尼尔：伪装者，也就是机械纪元的前作（钱包在滴血），打通了一周目和二周目，然后因为时间原因加上后面剧情都是重复的，就没玩下去。尼尔：伪装者的游戏内容比机械纪元要少很多，而且可玩性比机械纪元差很多（本来机械纪元的游戏体验就不怎么好），所以这也是我玩不下去的原因之一。</p>
<p>然后上半年的时候通关了传送门2单人模式，之前蛮期待的Nier:Reincarnation手游下载后看了几眼感觉不感兴趣没继续玩下去。然后月姬重置版只在日本发售，其他区服买不到，因为懒得换区加上不会日语，所以玩月姬的计划也被我抛在脑后。</p>
<p>不得不承认咱的大部分时间都拿去打守望先锋了，这游戏玩上就有种停不下来的感觉，所以在守望上花了好多时间，然后经常在竞技模式里被气得卸游戏，过两天又想玩然后把它下载回来……</p>
<p>其余时间还玩了一阵子Minecraft，完成了非常大的工程，在原点空置域修了全物品分类机，不过比较气愤的就是1.17新增了好多新的物品，我旧的全物品分类机装不下，然后1.18又在Y0至-64的高度区域生成新的洞穴，所以我之前的空置域又白炸了，所以我还在继续玩1.16.4，没有升级游戏版本。</p>
<p>这么一回忆起来，怎么有一种我这一年的时间全荒废在打游戏的错觉……</p>
<h2 id="learning">Learning</h2>
<p>上面写的游戏经历只不过是一小部分而已，咱在今年买了Kindle PaperWhite4，看了《自控力》、《黑客与画家》这两本书，还二刷了《空之境界》原著，之后就是用Kindle看了一些技术类书的样章，不过在Kindle上有些书的代码是以图片的形式显示的，所以阅览效果并不好。</p>
<p>咱还买了好多纸质书，都是技术相关的，因为大多都只是简单翻了几页，所以就不列举名字了，今年要是有时间的话就试着看几本吧。</p>
<p>技术方面的话，咱今年靠着自己的努力尝试着写了一些程序，软件工程的大作业为了赶时间，用现学的前端知识和JS写了一个“能用”的问卷调查系统。不过后来我实在看不下去自己当时写的代码太不规范了，所以对代码进行了简单的整理和优化，顺便提高了一些安全性，不过和那些能稳定运行的大型软件相比肯定还是差远了。</p>
<p>然后就是自学了点现代OpenGL，选了学校的计算机图形学选修课，不过老师讲课时用的老版本的GLUT进行画图，然后别的学生基本上就是上网找代码抄一下就交作业了，他们有些人甚至连透视都不知道是什么。</p>
<p>所以我当时花了好多时间学OpenGL的矩阵运算和渲染方面的东西，这东西入门的门槛还真是挺高的。然后简单的了解了一下核心模式写Shader之类的操作，不过时间比较紧碰撞检测那些东西我就没学，所以最后给老师交作业时写了个比较简陋的世界模型，里面放了一个大正方形当作地面，然后渲染了几个正方体当作物体，贴了我的世界的材质…… 没弄碰撞检测和物理引擎之类的东西，用纯C语言写真的太难了。</p>
<p>除此之外，咱学了一点GTK和Qt，用Qt写了软件工程结对编程的作业，然后用GTK写了个很简易的将多条视频合并成一个视频的小程序，挺多部分都是一边抄别人的代码一边学怎么写的，因为自己能力并不强，写的东西也都是勉强能用的程度，然后现在一回忆发现好多东西又都忘掉了。</p>
<h2 id="working">Working</h2>
<p>大三下半年我花了好多时间在网上找实习工作，然后因为我几乎没有准备就去面试，所以被问到算法题或者一些需要靠刷题和背书才能学会的知识时我几乎全答不上来，所以我挂了好多面试。</p>
<p>额……因为我在此之前对秋招和春招之类的没有啥概念，我也没有找学长问这些经验，只靠着自己听老师和别的同学随口说的内容，现在回想起来当时自己纯粹是什么都不懂的状态在瞎找工作，也几乎没怎么考虑待遇和工作内容这类的十分现实的问题，在所有面试全都是被刷的情况下我去了最后一个同意我去实习的公司。</p>
<p>我还记得我第一次面试时紧张得不得了，然后因为什么都没准备所以面试官问我所有的东西都答不上来，面试结束后就觉得我这种表现对面试官很不尊重。</p>
<p>所以别问我实习和找工作相关的东西，我没办法给你任何有价值的参考意见，你看我这么胡扯的做法就能体现出来。</p>
<p>所以要说结果的话，我在实习的时候放弃了继续工作的打算，开始向更多的实际问题思考，国庆假期回到家后，在研究生考试报名截止前两天报了本校的研究生考试，在距离考试不到两个月的时候辞职，12月初回学校，预习考试内容。</p>
<p>很明显，我写这些东西的时候，已经考完了今年的研究生考试，结果可显而知，我得二战了。</p>
<p>（亏我还能如此淡定的说出这些离大谱的东西）</p>
<p>让我以一名阅读这些文字的访客的角度思考一下…… 好了别骂了别骂了，再骂孩子就吓得以后啥都不敢干了，我做了好多的心理准备才敢把这些事情写出来，要是有人骂的话我肯定忍不住要删掉的，毕竟万事开头难，咱已经吃过好多苦头了。</p>
<p>我这只不过是一个什么都不懂的学生想凭借他的努力找到第一个实习工作的比较客观的真实反映而已，你看B乎上那些新编的故事有时候不能反映自己真实的情况，我承认我有些方法确实做得不够成熟……</p>
<p>不过，这次实习我还是有很丰富的收获的，很幸运，我实习的公司对我很好，尽管任务量比较大，让实习生直接进行生产项目的开发，直接解决客户提的问题，但这些都还在能接受的范围内。
可能是因为咱刚接触这些领域吧，对这些还有一些新鲜感。</p>
<p>我用实习的工资组装了一个台式机，就是之前博客里面写的那台电脑，当初从北京回家时因为快递拒收电脑，所以我扛着装电脑机箱和显示器的箱子坐高铁回家，别提有多狼狈了。</p>
<p>在北京的这三个月的生活我可以用惨来形容，不用多说，你看我上面写的这些就能想到为什么惨了。</p>
<p>只不过我没有在之前的几篇博客中提到这些事情而已，因为咱不想把技术类文章和这些琐事混到一起，说出来又解决不了什么实际问题。</p>
<hr>
<p>一提到实习这段经历就不由自主的把气氛搞沉重了，通过三个月的实习对北京这个城市有了一个新的认识，不过从自己眼中看到的事物并非是全面的，毕竟北京城太大了。</p>
<p>因为缺乏生活经验，在北京自己一个人的生活可以用狼狈来形容。北京是个漂泊感很重的城市，在租房的那段时间几乎每天早晨起床时都会感受到一股强烈的孤独感，有一段时间每天都笼罩在几乎窒息一般的孤独当中，这可能是我最不愿回忆的一段经历了。</p>
<p>中秋节假期前一天晚上想坐高铁回家，但是新修的北京朝阳站还没通地铁，节假日前一天晚上堵车非常严重，当时为了赶高铁我愣是从朝阳公园北门附近下公交车拎着公司发的中秋节礼品跑了4公里，不过还是没赶上那天的最后一趟高铁。</p>
<p>国庆的时候抽时间回学校取我剩下的一些东西，回去的时候站在沈阳地铁上忍不住开哭。</p>
<p>实习工作的时候每天都得长时间盯着电脑好几个小时没办法休息，很快我就发现自己起了很重的黑眼圈，有一天早晨坐地铁去公司的路上突然低血糖眼冒金星，到公司后头特别疼，于是不得不又请假，睡了一下午觉后身体十分难受，于是又请了一天假连着周末一起休息。</p>
<p>我其实很不喜欢那种加班的时间去做无意义的摸鱼的事情，明明到了下班时间该收工走人了，却非要在岗位上刷一会手机赖着不走。上班的时间该干什么就干什么，而不是把加班当作一种很光彩的事，给老板创造价值可不是这么创造的，一个人每天能保持的比较旺盛的精力只有几个小时而已，而且人是需要一定时间进行思考的，真实的情况是程序员有时候一天的时间都很难写出来几十行优质的代码的，让一个人全神贯注十多个小时的干活这种事怎么可能呢？只不过是限制人身和思维的自由罢了，这样下去早晚会崩溃的，所以这也就是为什么现在有好多人只是为了完成目的而写代码的原因吧，他们几乎不在乎代码的完整性和可读性之类的东西，实现的功能都是复制粘贴东拼西凑搞出来的，还把代码行数作为编程能力的衡量标准，而且他们甚至连几本专业类的书籍都不愿意去看，嫌这种阅读书籍太浪费时间，而为了所谓的效率去看那些质量低、表面上是以教学为目的而实际上是推销自家编程课程的视频，你看现在随便在某视频平台一搜这类的关键字，有好多视频不都是这样吗？视频一直在推销公众号，评论区置顶了一堆群号和网盘链接，还真有很多人信。</p>
<p>有一些人，看一点网课视频会调几个依赖库就可以写出很多绚丽的功能出来，报一个培训辅导班学几个月就能找工作，而做程序员的目的只不过是因为挣的钱多。所以现在研发人员的地位被搞得越来越低，甚至一说是程序员都被别人瞧不起。有的企业管理人员以为只要招一个会写代码的“农民工”，实现功能就够用了……</p>
<p>算了不说了，果然变得过于敏感并不是什么好事，就算是选择考研也很难摆脱现如今的许多事实，撑不住了就只能开摆了。</p>
<p>所以以上算是我一部分的考研的原因吧。辞职后的那段时间就算英语和政治能勉强速成一下，专业课几乎裸考，但是数学是真没复习完，更何况今年题变难了许多。</p>
<p>不过回学校后内心还是十分沉重的，自己折腾了这么久落反而落得了这样一个结果，我还要和身边同学解释清楚为什么不继续找工作了，还要找些理由解释为什么考研。</p>
<p>在学校待了三年有感情了，在离开学校后才意识到这一点。学校的老师在某些方面其实对我们学生非常好，给了学生很多不错的条件。缺点有是有，但是没必要总把那些问题挂在嘴边成天抱怨。</p>
<h2 id="others">Others</h2>
<p>换个话题吧，今年抽时间看了狼与香辛料，然后因为实在等不起国内的引进所以在网上找了资源看了FSN HF3。
Fate的HF线细节很多，音乐也很好听，剧情的节奏把握得也很不错，身为月厨的我看得十分满意。</p>
<p>咱暑假的时候在B站会员购上预购了世嘉的卫宫家今天的饭的呆毛的手办，之后斥巨资预购了寿屋的两仪式再版手办。</p>
<p>说实话真没想到能在2021年买到再版的空之境界的手办。</p>
<p>11月底的时候付的尾款，组装后拍了几张照片。</p>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_6864-1.jpg" alt="&amp;ldquo;两仪式&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">两仪式</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_6871.jpg" alt="&amp;ldquo;呆毛王&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">呆毛王</p>
</p>
<hr>
<p>以后不打算把太多时间花在游戏上了，至少我不想再像以前那样玩守望先锋了，其他比较缓和的游戏还是可以玩的。
之前在我的腾讯云学生版云主机上搭了一个小型的Minecraft服务器，主要是想和我的同学一起联机生存，年底进服务器发现他们盖了好多建筑，肥肠开心。</p>
<p>其他游戏是真玩不下去了，以后还是得注重身体，从疫情开始到现在体重飙升至200斤了，最近经常熬夜搞得身体很不好，所以以后还是得注重身体。</p>
<p>2022年咱可能要面临更多的问题，我暂时还有些不敢去想。还有半年就要大学毕业，然后还有好多我从来没经历过的事情需要去面对。</p>
<p>所以还是尽可能的保持乐观吧，悲观解决不了任何实际问题。</p>
<p>就写这么多吧，要是以后还想到了哪些东西再来补充。</p>
<h2 id="后续">后续</h2>
<p>在年终总结里加后续总显得有些怪怪的，但是最近这些事情我还是写到2021年的年终总结里吧，后续有什么事我可以再新开一篇文章（我是实在不想把2022年初发生的事情写到22年的年终总结里了）。</p>
<p>事情就是，咱拿到了北京SUSE实习的offer。因为很中意这份工作，所以咱做了很长时间的心理准备，最后决定大四下学期回北京，继续租房子。</p>
<p>嗯，要不是SUSE，俺是绝对不会再回北京的，别的公司联系我的话，我肯定会以考研为理由拒了。</p>
<p>SUSE的面试非常的顺利，既是出乎意料又算是情理之中吧。</p>
<p>所以我又一次花了很长时间，和学校的老师解释，和我以前的室友和新室友解释下学期我不回学校了。</p>
<p>然后我又花了很长时间和家人解释，又一次的拿出很大的资金到北京来租房子。</p>
<p>然后刚到北京就听说辽宁新出了许多的本土确诊病例……</p>
<p>这次租房我坚决不自己整租了，首先是租不起，再就是自己一个人真的很孤独。</p>
<p>然后就是，俺还没入职，所以后续的事我现在也没办法写。</p>
<p>就这些。</p>
<p><strong>STARRY-S</strong></p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>我们来组装一台电脑吧</title>
      <link>https://blog.starry-s.moe/posts/2021/build-desktop/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Sep 2021 23:20:29 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.starry-s.moe/posts/2021/build-desktop/</guid>
      <description>&lt;p&gt;很久很久以前就想自己组装电脑了，看到别人能有台高性能的电脑别提有多羡慕了。不过考虑到在校期间实在不适合把自己组装的电脑放到寝室中去，要是把电脑放家里的话只能假期玩短短的几星期，其余的时间闲置下来的话又觉得有些浪费，于是组装电脑的计划一直推延至今。最终在大四校外实习自己租房子之后才有了一个短暂而勉强稳定的环境可以让我组装台式机，所以在安置好自己的住处和一系列其他事情之后，我终于可以实现自己这个埋藏心底多年的愿望之一了。&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>很久很久以前就想自己组装电脑了，看到别人能有台高性能的电脑别提有多羡慕了。不过考虑到在校期间实在不适合把自己组装的电脑放到寝室中去，要是把电脑放家里的话只能假期玩短短的几星期，其余的时间闲置下来的话又觉得有些浪费，于是组装电脑的计划一直推延至今。最终在大四校外实习自己租房子之后才有了一个短暂而勉强稳定的环境可以让我组装台式机，所以在安置好自己的住处和一系列其他事情之后，我终于可以实现自己这个埋藏心底多年的愿望之一了。</p>
<blockquote>
<p>因包含插图，为了浏览体验我只对图片进行了适量压缩，</p>
<p>网络不好的用户可能需要多花一些时间加载。</p>
</blockquote>
<meting-js server="netease" type="song" id="22689960" theme="#233333"></meting-js>
<hr>
<h2 id="配置清单">配置清单</h2>
<blockquote>
<p>一边翻着某东的购物车一边写</p>
</blockquote>
<ul>
<li>CPU + 主板: AMD Ryzen 5 5600X、华硕TFU GAMING B550M-PLUS (WI-FI) 共2477元</li>
<li>显卡: 撼讯 RX6600XT 红魔 3599元（之前的是实际买了技嘉 GeForce GT 730D3 529元)</li>
<li>内存: 英睿达 美光 DDR4 3200MHz 8Gx4 864元</li>
<li>固态硬盘: 西部数据 SN750 SE 1TB 929元 + 英睿达 美光 MX500 2TB 1299元</li>
<li>机箱: 先马 鲁班1 199元</li>
<li>电源: 长城 金牌电源 V7-700W 475元</li>
<li>CPU散热: 利民AK120 PLUS 169元</li>
<li>机箱散热: 利民 TL-R12 三个12CM风扇 119元 + 先马冰洞 风扇套装 3个12cm风扇49元</li>
<li>显示器：优派 VX2480-HD-PRO-3 165HZ 1143元</li>
<li>其他: 扎带5.5元 理线带 9.9元 追风者CMBO灯带 400mm两条 90元</li>
</ul>
<p>因为我之前用笔记本时已经有一个 ikbc c87 红轴机械键盘和 罗技 G304 无线鼠标 以及之前弄拓展屏时买了 戴尔 U2419HS 显示器，所以这些配件我就不再列入装机清单里面了。</p>
<p>排除显卡的话，整体配置全下来大概花了6.6K左右，有些配件是买完以后京东又降价了于是申请了价格保护退了一些回来。<s>显卡打算以后等价格恢复正常后再买。所以现在买的是英伟达730D，尽管是亮机卡但是我还是决定多花一点预算去自营店买一张靠谱的全新卡，这样就算以后我换显卡了，这张旧的730还可以拿去给亲朋好友的上古时代老电脑“升级”一下。</s></p>
<p>后续在旗舰店买了RX6600XT红魔，这卡可以说是AMD入门级显卡的旗舰款了。除此之外还买了一个高刷1080P显示器，然后买了3个不带灯光的纯白静音风扇和两条ARGB灯带用来装饰。所以整体算下来整机开销大约在12K左右。</p>
<p>主板觉得华硕重炮手B550M就已经蛮符合我自己的需求了，在B站上看了一下B550的评测发现华硕的重炮手要比微星和技嘉的迫击炮强一些（也贵了好几百元），所以决定多花些预算上一张性能强一点的主板，为后续的升级留一些空间（不过我觉得就这配置已经很够用了没啥好升级的了</p>
<p>因为AMD R7 5800X太贵了有点超预算，所以决定买的R5 5600X，除了核心数少了一些（跑编译少几个线程）之外，性能对于现在的日常使用来说已经很足够了。肯定比我笔记本上的R7 4800H强许多。</p>
<p>因为自己打算在电脑装Linux + Windows双系统，所以实际上我给电脑装了2条NVME固态（SN750 SE 1T + 降速的SN550 1T），然后还配了2T的英睿达MX500，以后可能根据需要还会买几个机械硬盘存数据用。</p>
<p>因为CPU散热不带灯光，尽管我不喜欢RGB那种太花里胡哨的效果，但是还是得买几个有光亮的机箱风扇，<s>因为预算有限而且不装显卡暂时对散热要求不高，所以我只买了比较便宜的风扇，不然机箱黑咕隆咚的太不好看了，以后有需要的话再修改。</s></p>
<p>后来咱又买了两条ARGB的灯带，然后花了一段时间把它安装到机箱里面，咱并不喜欢RGB，不过我还是希望机箱能有些观赏性的灯光。</p>
<p>在B站找了几个电源测评介绍的视频看了一下，就买了长城的700W金牌电源，价格比较便宜不是一元一瓦，<s>目前来讲我不装显卡就日常待机的话整体功率都不会超100W，主要是电费太贵了。</s>
不过现在来看RX6600XT的功耗最高也就150W，（应该给这显卡贴个一级能效标识），所以电脑就算满载使用最高也就不到500W的功耗，日常使用的话显卡功耗只有20-30W，超级节能！</p>
<p>从网上挑了很久的机箱发现实在没有比较便宜又顺眼的，一开始想买白色机箱来着，后来发现白色机箱要么就是奇葩风道要么就是超预算，所以最终决定买先马鲁班1黑色机箱，尺寸够大对散热和主板显卡长度几乎没有限制，不用买配件时总计算空间大小了。</p>
<p>配置是周五定下来就从京东上买的，因为基本上都是自营，周六当天就全收到货了。所以周六+周日两天一顿折腾就把电脑装好。一开始还比较担心会不会安错，哪里出问题需要返工这类的情况，实际上装机十分顺利。除了理线花了一些时间以外其他都基本上是一次装齐直接点亮装系统，其实第一次装好机插电源后按开机键怎么也点不亮，当时吓够呛然后拔掉开机跳线检查是不是接线有问题。后来才发现是自己脑残电源开关开反了主板没通电肯定点不亮。</p>
<blockquote>
<p>防呆不防傻， 那么你能帮帮我吗？（逃</p>
</blockquote>
<hr>
<h2 id="装机">装机</h2>
<p>我装机时为了防止装错顺序返工，于是去B站搜了一个教程：【<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1jE411e7hw">BV1jE411e7hw</a>】，照着这个顺序安装基本不会出错，而且比较常见的问题视频上都有提到，比如萌新不是十分熟悉的内存插槽优先级以及比较难弄的前面板跳线。</p>
<blockquote>
<p>以下图片除了背部理线的那张图是用手机(iPhone XS)在弱光环境拍摄的，其余都是用相机(佳能EOS 800D + 适马17-50)拍摄，设备不是很好，技术有限，使用RawTherapee进行适量的裁剪调色</p>
</blockquote>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_6800.jpg" alt="主板" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">主板</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_6802.jpg" alt="AMD R5 5600X" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">AMD R5 5600X</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_6804.jpg" alt="内存" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">内存</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_6809.jpg" alt="散热模具" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">散热模具</p>
</p>
<hr>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_6812.jpg" alt="" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">涂抹硅脂</p>
</p>
<p>因为散热器赠的利民TF7硅脂比较干，所以我直接点9个点然后就扣散热器了。觉得没必要像网上有人那样戴手套把硅质抹匀抹平，也不用特别在意硅脂会不会留气泡，总觉得这些不会对散热有太大影响。</p>
<p>毕竟用一年左右就得拆下来换新硅脂，到时候只要硅脂别太干粘住直接把CPU连根拔起就行。</p>
<hr>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_6814.jpg" alt="" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">散热器底部</p>
</p>
<p>特地拍了一张照片以确认我把散热器底下的膜撕掉了。</p>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_6816.jpg" alt="" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">安装散热器</p>
</p>
<hr>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_6821.jpg" alt="" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">固态硬盘</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_6822.jpg" alt="" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">亮机卡</p>
</p>
<hr>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_6825.jpg" alt="" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">装好的效果</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/photo_2021-09-14_00-34-22.jpg" alt="" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">理线后的效果</p>
</p>
<p>背面理线花了好几个小时把不同种类形状的线绑了起来，最顶上的风扇RGB灯光线实在没有空间收纳于是只好捆成一坨放在那。</p>
<h2 id="最终成果展示">最终成果展示</h2>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_6831.jpg" alt="" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">最终成果演示</p>
</p>
<p>装好Windows，安装华硕主板的软件，把风扇的灯调成了橙色长亮的模式。一开始调成浅蓝色觉得色温太低了有点冷，所以改成了暖色调。</p>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_6839.jpg" alt="" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">暖色</p>
</p>
<p>给机箱内部拍一张特写，现在正在考虑要不要买一个手办放进去。</p>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_6847.jpg" alt="" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">少女梦幻粉</p>
</p>
<p>后来买了新显卡和ARGB灯条后，把4根内存插满，设置好显卡的神光同步，把机箱颜色调成了“少女梦幻粉”。</p>
<p>（相机的夜景效果不太好，所以看起来有些晃眼而且丑，实际上这颜色还是很好看的）</p>
<hr>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_6841.jpg" alt="Arch Linux" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">Arch Linux</p>
</p>
<p>装好Arch Linux后的最终效果。</p>
<p>最终我决定还是把机箱放在桌子上好一些，这样不但能透过玻璃“欣赏”内部构造，还不用担心底部电源的风扇“吸尘器”吸进去很多灰尘。</p>
<p>机箱内部风道我也是采用的网上最推荐的风道方式，底部和右边为进风口，顶部和左边为出风口。因为现在没有显卡发热量并不大所以我只安装了左边的一个风扇和顶部的两个风扇。</p>
<p>以后可能再买个手办和灯放到电源仓的上边，再搞点装饰。</p>
<h2 id="为什么买了rx6600xt">为什么买了RX6600XT</h2>
<p>其实咱一开始是想买RTX3060Ti的，但是因为老黄溢价实在太高（NVIDIA f**k you），狗东双十一耍猴，所以去ytb看了一下评测发现这A卡可以通吃1080P全部的游戏（实际上2K很多游戏也全都能玩），而且价格比3060便宜许多，然后一想3060Ti的确有些性能过剩，而且N卡的Linux驱动真的很拉跨（尽管最近一阵子更新了很多东西但是真的就是不想再折腾N卡驱动了）。</p>
<p>然后就是，如果真的玩fps游戏的话，有谁会真的开极高画质上2K144呢。咱玩守望除了把材质调最高之外其他都是最低，3A大作的话咱也就玩过尼尔和底特律，而且咱不玩赛博朋克2077，而且咱主要还是Linux用户。所以真的没必要花首发价2倍的钱去买一个所谓的能在2K分辨率下全高画质流畅运行游戏的显卡。更值得吐槽的是，现在网上一搜显卡评测，给人的感觉就是游戏不开极高画质就好像不能玩了一样，还有很多人还拿A卡开光追后的帧数和N卡作比较，说实话我本人对光追真没什么好感，我玩的这些游戏里没有支持光追的，而且就算玩支持光追的游戏，开光追也看不出多大差距来。</p>
<p>网上有很多评测视频说这显卡显存位宽只有128比特，只支持PCIE4.0x8，核心面积小啊，丐中丐不值三千块钱这个价之类的一大堆缺点，不过这卡实际体验并没有网上传的那么不堪。它实际的游戏效果还是很好的，所以真没必要非拿硬件参数说事，缺点有是有，但影响并不大。</p>
<p>实际上手体验后，这显卡日常待机时风扇转都不转，温度只有40-50度，功耗在20-30W之间肥肠节能。Linux里面卸载掉NVIDIA一大堆驱动后，安装<code>amdgpu</code>驱动直接就能用，没遇到过任何问题。</p>
<p>（要不是因为刚需，谁会在这个时间点上买显卡&hellip;</p>
<h2 id="游戏体验">游戏体验</h2>
<p>守望先锋高画质（我不开极高画质），训练靶场或者进比赛帧数400fps直接跑满，打团时帧数大约下降到320-350之间。（正常人是不会在打团时盯着屏幕左上角看帧数变化的）</p>
<p>Minecraft Java Edition 1.16.4 + Optifine（咱加了这么多定语是因为Minecraft有很多版本，而且还有很多用来改善画质或性能的Mod）：</p>
<p>不知是MC的优化不好还是遇到了CPU瓶颈还是显卡驱动的问题，玩MC时帧数平时会有250帧，但是一到红石机器多的地方或者全物品分类机这类的地方，帧数就掉到了140帧以内，虽然帧数并不高（实际上也不低了），但是已经很流畅了，只不过对生电玩家不太友好。</p>
<p>值得一提的是，这显卡在玩MC时功耗也只有30瓦左右，而且大多数时间风扇都不转，真的太环保了（</p>
<h2 id="arch-linux">Arch Linux</h2>
<p>整个安装Linux的过程十分顺利，不像笔记本那样经常遇到许多奇奇怪怪的问题。加上走的独显直连没有麻烦的双显卡混合交火，基本上是装好自己需要的软件后开机就直接用了。</p>
<p>之前联想R7000P那个笔记本还经常无法调节屏幕亮度，TTY下面的警报“滴”声大得吓人，以前还遇到过nvidia+amdgpu+gnome进wayland就黑屏的问题（现在nvidia升470已经修复了）。</p>
<p>曾经用的那个惠普更是因为英伟达显卡驱动和惠普奇葩的硬件在linux5.0内核之前经常出现黑屏死机这些问题，而且不开启独显的话就没办法连双显示器。</p>
<p>所以还是台式机最香，觉得硬盘不够用了我就可以买块新硬盘扯根线扩容，主板上有4个内存插槽够我插很多根内存。CPU也都是可拆卸的只要主板支持我还可以继续升级，而且我可以选择没有集成显卡的CPU，显示器直连独显不用被那些驱动问题弄得头疼。</p>
<h2 id="others">Others</h2>
<p>其实最初我是想把装机的过程录下来拍成VLOG的，但是租的房子空间有限加上不想露脸，我一说话还会紧张不会组织语言，而且我没带三脚架，所以为了节省体力我只是拍几张照片放到博客上。</p>
<p><del>尽管现在这个电脑显卡很差不能打大型游戏，但是他的强悍的CPU性能已经足够我干很多事情了。</del> 一开始想测试一下CPU性能于是下载了Linux内核，用默认生成的<code>config</code>，<code>make -j12</code>编译。然后找个工具(<code>lm_sensors</code>)查看一下CPU温度。当我还没配好配置文件时突然发现内核他编译好了。</p>
<p>然而除了写代码之外我暂时还没想好什么其他的使用这个电脑的方法。因为有点舍不得电费加上没有公网IP所以我也不打算把它当服务器用。</p>
<blockquote>
<p>可能有人会更关心我在北京实习的相关事情，其实我并不是不想写在博客里面，而是想等过几个月有了一个比较完整的实习体验后再写，因为最近每天都很忙而且心情变化很复杂，毕竟自己一个人离开学校到北京。所以我不想把某一刻的心情写在博客上当作我这一阵子的整体体验，现在还不是做总结的时候（心情好的话，也许我会写在今年年终总结上吧）。</p>
</blockquote>
<hr>
<h2 id="后续">后续</h2>
<p>2022-02-26补充:</p>
<p>咱给这个电脑换了新的机箱，考虑了一下如果把换新机箱的内容添加到这里的话，会对原有的我组装电脑的内容产生影响，所以我新开了一篇博客，感兴趣的可以去看：<a href="/posts/sama-quzao/">电脑换壳——先马趣造</a>。</p>
<p>以后组装电脑相关的博客，都会在标签 <a href="/tags/%E5%8F%B0%E5%BC%8F%E6%9C%BA/">台式机</a> 里面找到。</p>
<br>
<p><strong>STARRY-S</strong></p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>NieR:Automata 游戏记录</title>
      <link>https://blog.starry-s.moe/posts/2021/nier_automata/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Aug 2021 00:23:55 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.starry-s.moe/posts/2021/nier_automata/</guid>
      <description>&lt;p&gt;这是我入手的第一款RPG游戏，也是我迄今为止买的最贵的游戏，在大一的那个寒假狠下心来用压岁钱花了四百多在Steam上买的正版，后来在今年年初买PS4 Slim时又买了一张二手光碟以及DLC。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管游戏玩了3遍，但是不敢保证说我把尼尔前前后后的每个细节都弄清楚，不过还是打算把我遇到的一些有意思的地方记录到博客中。&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>这是我入手的第一款RPG游戏，也是我迄今为止买的最贵的游戏，在大一的那个寒假狠下心来用压岁钱花了四百多在Steam上买的正版，后来在今年年初买PS4 Slim时又买了一张二手光碟以及DLC。</p>
<p>尽管游戏玩了3遍，但是不敢保证说我把尼尔前前后后的每个细节都弄清楚，不过还是打算把我遇到的一些有意思的地方记录到博客中。</p>
<meting-js server="netease" type="song" id="22689961" theme="#233333"></meting-js>
<hr>
<p><img loading="lazy" src="images/NieR_Automata_20210115172747.jpg" alt="&amp;ldquo;遊樂園廢墟&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">遊樂園廢墟</p>
</p>
<p>第一次玩尼尔：机械纪元时除了一些必要的支线任务外，其他支线任务几乎都没有做完就主线通关删档了。</p>
<p>因为PC端没有官方汉化，觉得第三方汉化过于生硬就没有安装汉化包，于是我第一次玩这游戏时几乎全程英文生肉啃下来的，所以尽管游戏结局很令我感动，但是机械纪元究竟讲了怎样一个故事，期间为什么会发生这些事情，以及银莲、A2的过去究竟发生了什么，艾米尔是谁，为什么人们都说他很惨，塑料姐妹花的经历，为什么她们背负着很多罪孽我其实都不知道，所以第一遍玩完这个游戏后我很迫不及待的找了一个时间开始玩第二遍。</p>
<p>第一次打这游戏时全程简单模式+自动芯片，因为没打支线练等级所以三周目时因为等级太低，半天杀不死一个怪物。</p>
<p>然后因为没有手柄，只用鼠标操作，所以9s进行骇入后用鼠标很难控制方向，所以9s打怪时我几乎全程用手打，几乎没怎么进行骇入。</p>
<p>二刷时买了联想拯救者的xbox的有线手柄，就为了打尼尔。因为渣笔记本性能弱，游戏优化很差，GTX1050Ti只能开低画质降低分辨率至1366x768，才勉强30帧“流畅”运行，不过第二次玩尼尔时也是由于时间原因没有做很多支线，E结局到现在也没打完，一方面是因为懒，另一方面是因为后来买了PS4。</p>
<p>入手PS4后才终于才体验到比较流畅高清的画质，加上官方原配的繁体中文字幕(尽管是对照日语字幕翻译的，开英文语音时觉得字幕和语音有些对不上)，能更好的理解一些剧情。然后准确来说去年疫情 <s>超长假期</s> 的时候还买了繁体中文的尼尔短话和长话小说，所以对一些幕后的剧情有了简单的了解，所以我把绝大多数支线都做完了(除了三周目末尾的一个向4s汇报情报的支线以及速度之星这个废手的支线外，别的应该是都做完了)，还攒了全武器，打通了全结局(26结局+dlc结局)，最后在寝室打了E结局然后心满意足的删档。尽管游戏里还有一些特性我没有尝试触发（比如B站上随处可见的卡墙bug，左脚踩右脚上天，如何流畅帅气的打怪之类的），DLC斗兽场的最难级别没有打过（对我这手残党来说真的太难了），所以没有亲自打死SQUARE ENIX社长（大雾）有些可惜。不过我觉得还是可以先把我在这个游戏里的一些回忆记录下来，不然时间久了就又忘了。</p>
<p>想了一下我不太会以叙事的方式讲述游戏的剧情，讲出来的话也就是通篇流水帐，所以我只打算把一些自认为不错的游戏截图贴上来，<s>至于文字描述我暂时先不打算写，以后有时间再补上</s>。</p>
<blockquote>
<p>其实我今年4月份就把游戏就打完了，但是我硬是拖了这么久才把游玩记录写到博客上。</p>
</blockquote>
<hr>
<p><img loading="lazy" src="images/NieR_Automata_20210115175404.jpg" alt="&amp;ldquo;记忆&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">记忆</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/NieR_Automata_20210115180846.jpg" alt="&amp;ldquo;八音盒&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">八音盒</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/NieR_Automata_20210116183544.jpg" alt="&amp;ldquo;游乐园的月之泪&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">游乐园的月之泪</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/NieR_Automata_20210116183651.jpg" alt="&amp;ldquo;充满“干劲”的机器人&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">充满“干劲”的机器人</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/NieR_Automata_20210116183741.jpg" alt="&amp;ldquo;游乐园&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">游乐园</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/NieR_Automata_20210116184004.jpg" alt="&amp;ldquo;机器人版 罗密欧与朱丽叶&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">机器人版 罗密欧与朱丽叶</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/NieR_Automata_20210116184223.jpg" alt="&amp;ldquo;描述人类残暴性的作品&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">描述人类残暴性的作品</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/NieR_Automata_20210117155407.jpg" alt="&amp;ldquo;摸头&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">摸头</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/NieR_Automata_20210117163441.jpg" alt="&amp;ldquo;NieR:AutoFishing&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">NieR:AutoFishing</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/NieR_Automata_20210119163908.jpg" alt="&amp;ldquo;Lunar Tear&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">Lunar Tear</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/NieR_Automata_20210119165209.jpg" alt="&amp;ldquo;4s&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">4s</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/NieR_Automata_20210124120504.jpg" alt="&amp;ldquo;A2&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">A2</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/NieR_Automata_20210124143553.jpg" alt="&amp;ldquo;艾米尔的家&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">艾米尔的家</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/NieR_Automata_20210124182334.jpg" alt="&amp;ldquo;森林国王&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">森林国王</p>
</p>
<!-- ![](images/NieR_Automata_20210129002557.jpg) -->
<p><img loading="lazy" src="images/NieR_Automata_20210129010129.jpg" alt="&amp;ldquo;沉没都市&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">沉没都市</p>
</p>
<!-- ![](images/NieR_Automata_20210204010638.jpg) -->
<!-- ![](images/NieR_Automata_20210204012723.jpg) -->
<p><img loading="lazy" src="images/NieR_Automata_20210204015704.jpg" alt="&amp;ldquo;艾米尔的决意&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">艾米尔的决意</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/NieR_Automata_20210206020307.jpg" alt="&amp;ldquo;9s 陪寝&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">9s 陪寝</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/NieR_Automata_20210214211911.jpg" alt="&amp;ldquo;任务&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">任务</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/NieR_Automata_20210214212838.jpg" alt="&amp;ldquo;创造不是那么简单的事了&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">创造不是那么简单的事了</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/NieR_Automata_20210219203841.jpg" alt="&amp;ldquo;记好啦&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">记好啦</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/NieR_Automata_20210219204035.jpg" alt="&amp;ldquo;最轻松的！&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">最轻松的！</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/NieR_Automata_20210219210754.jpg" alt="&amp;ldquo;第6次格式化&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">第6次格式化</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/NieR_Automata_20210219210830.jpg" alt="&amp;ldquo;女人真恐怖&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">女人真恐怖</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/NieR_Automata_20210220234528.jpg" alt="&amp;ldquo;Morning!&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">Morning!</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/NieR_Automata_20210222233545.jpg" alt="&amp;ldquo;Meow&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">Meow</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/NieR_Automata_20210223000109.jpg" alt="&amp;ldquo;4s&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">4s</p>
</p>
<!-- ![](images/NieR_Automata_20210309155216.jpg) -->
<p><img loading="lazy" src="images/NieR_Automata_20210309155202.jpg" alt="&amp;ldquo;Hacking A2&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">Hacking A2</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/NieR_Automata_20210309204622.jpg" alt="&amp;ldquo;Emil&amp;rsquo;s Memory&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">Emil&#39;s Memory</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/NieR_Automata_20210309211227.jpg" alt="&amp;ldquo;Share Happiness!&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">Share Happiness!</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/NieR_Automata_20210309220354.jpg" alt="&amp;ldquo;Emil&amp;rsquo;s Home&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">Emil&#39;s Home</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/NieR_Automata_20210310140442.jpg" alt="&amp;quot;《没中》&amp;quot;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">《没中》</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/NieR_Automata_20210310141143.jpg" alt="&amp;ldquo;孩子们的核心&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">孩子们的核心</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/NieR_Automata_20210314205859.jpg" alt="&amp;ldquo;晚安，好梦！&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">晚安，好梦！</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/NieR_Automata_20210314211653.jpg" alt="&amp;ldquo;Brother&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">Brother</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/NieR_Automata_20210320213830.jpg" alt="&amp;ldquo;利落地杀掉我&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">利落地杀掉我</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/NieR_Automata_20210320225429.jpg" alt="&amp;ldquo;柏拉图&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">柏拉图</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/NieR_Automata_20210321090429.jpg" alt="&amp;ldquo;柏拉图的回忆&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">柏拉图的回忆</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/NieR_Automata_20210321095116.jpg" alt="&amp;ldquo;谢谢你愿意听我说话&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">谢谢你愿意听我说话</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/NieR_Automata_20210321104439.jpg" alt="&amp;ldquo;deb[U]nked&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">deb[U]nked</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/NieR_Automata_20210321115643.jpg" alt="&amp;ldquo;好一个逃离现场&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">好一个逃离现场</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/NieR_Automata_20210321131750.jpg" alt="&amp;quot;[E]nd&amp;quot;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">[E]nd</p>
</p>
<hr>
<p><img loading="lazy" src="images/NieR_Automata_20210220231427.jpg" alt="&amp;ldquo;NieR:Automata&amp;rdquo;" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">NieR:Automata</p>
</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>《空之境界》摘抄</title>
      <link>https://blog.starry-s.moe/posts/2021/karanokyokai/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jul 2021 21:01:37 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.starry-s.moe/posts/2021/karanokyokai/</guid>
      <description>&lt;p&gt;很久以前就打算二刷空境原著了，由于种种原因进展一直比较缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终在 Kindle (&lt;del&gt;泡面盖&lt;/del&gt;) 上阅读时标记了一些不错的菌言菌语，整理到博客上。&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>很久以前就打算二刷空境原著了，由于种种原因进展一直比较缓慢。</p>
<p>最终在 Kindle (<del>泡面盖</del>) 上阅读时标记了一些不错的菌言菌语，整理到博客上。</p>
<meting-js server="netease" type="song" id="1322356611" theme="#233333"></meting-js>
<hr>
<h2 id="俯瞰风景">俯瞰风景</h2>
<ul>
<li>
<p>飞行这个名词，与坠落这个名词是相连结的。但越是迷恋天空的人，越会欠缺这样的认知，结果死了之后也只能持续朝云端飞行，不会往地面坠落下来，等于是朝着天空坠落。</p>
</li>
<li>
<p>视野并不是眼球看到的景象，而是大脑处理过的景象。我们的视野受到我们的常识保护着，不认为自身的高度叫高，甚至觉得是种常识，没有高这个概念存在。反过来说，凡是人类，都活在俯瞰的视野中。</p>
</li>
<li>
<p>人是活在箱中的生物，也只能在箱中生活。</p>
</li>
<li>
<p>在这短暂存在的密室里，现在无论外界发生什么事都与式没有关联，也无法产生关联。这份实际感受，微微沁入她本应空虚的心。</p>
</li>
<li>
<p>——如果自身的视野就是世界的一切，此刻世界的确正在沉睡。</p>
</li>
<li>
<p>如果城市是深海，夜空就是纯粹的黑暗。在那片黑暗上，星辰就像散落的宝石那般闪闪发光。月亮是洞穴，一个凿穿夜空这张黑色图画纸的巨大洞穴。</p>
</li>
<li>
<p>月亮其实不是反射太阳的镜子，只是在窥视这一侧的景色——在两仪家，式曾听人这么说过。</p>
</li>
<li>
<p>一头宛如以一根根丝线梳就的黑发顺滑无比，只要风势一大，黑发迎风飞舞的模样就散发出无比幽玄之美。</p>
</li>
<li>
<p>刀刃有六寸长，与其说是刀更像是一柄只由白刃构成的凶器。</p>
</li>
<li>
<p>因为天空没有尽头。我认为如果能无拘无束的漫游、能自由飞往任何地方，就可以找到我不讨厌的世界。</p>
</li>
<li>
<p>所谓的 ‘逃’ 有两种，漫无目的的逃以及带有目的的逃。一般将前者称为 ‘漂浮’，后者称为 ‘飞行’。</p>
</li>
<li>
<p>我们并不是根据背负的罪来选择道路，而是先选择道路再背负起自己的罪孽。</p>
</li>
<li>
<p>虽然根本不值得一提，我终究认为自己最后还是应该死于从俯瞰坠落。</p>
</li>
<li>
<p>无论当事人下了什么决定，自杀还是会被视为自杀来处理。</p>
</li>
</ul>
<hr>
<h2 id="杀人考察前">杀人考察（前）</h2>
<ul>
<li>
<p>人要无知一点比较好，黑桐。人在小时候只看得到自己，根本不会察觉别人的恶意。就算是污秽也好，当被爱的感觉转化成经验，人才能够以善意去对待他人——因为人只能展现本身已具有的情感。</p>
</li>
<li>
<p>你要当心点，黑桐同学。不详的预感，会招来不详的现实</p>
</li>
</ul>
<hr>
<h2 id="痛觉残留">痛觉残留</h2>
<ul>
<li>
<p>无法适应社会的人非常多，他们的存在本身却从一开始就无法适应这个社会。他们不应该存在，不，是无法存在。</p>
</li>
<li>
<p>这让她很高兴。因为活下去，就等于痛苦下去。</p>
</li>
<li>
<p>被排除在境界之外的人，也会被彻底剥夺其存在意义。所以，那只不过是肉块罢了。</p>
</li>
<li>
<p>对于想不通的事，不要强迫自己接受比较好。</p>
</li>
<li>
<p>因为缺乏感觉的人一样拥有身体，也能够移动自如，我们就认为他们除了没有感觉之外没什么不同。但这是错误的。没有感觉，就代表什么都接收不到喔，黑桐。</p>
</li>
<li>
<p>黑桐没能赶上是吗？接下来，就看暴风雨是先抵达，还是先被制造出来。式一个人去，有可能反被打败啊，两仪。</p>
</li>
<li>
<p>痛觉可是种好东西，有错的终究是伤口，不可以搞错先后顺序。我们需要痛觉，无论多么痛苦都一样。</p>
</li>
<li>
<p>“没有什么伤是无法痊愈的。不会痊愈的伤口不叫伤口，叫作死亡。”</p>
</li>
</ul>
<hr>
<h2 id="伽蓝之洞">伽蓝之洞</h2>
<ul>
<li>
<p>如果眼睛看得见，我大概正看着他应付的笑容。</p>
</li>
<li>
<p>“你的嗜好还真奇怪。”</p>
<p>“我好高兴。真让人惊讶，没想到橙子小姐也有跟普通人一样的温情和道义精神！”</p>
</li>
<li>
<p>“没错，你无法过着正常生活。要烦恼也该有个限度，两仪式，你该认清现实了。你原本就是属于我们这边的人吧？ 所以——别再梦想什么普通（幸福）的生活了。”</p>
</li>
<li>
<p>这女的——真是专挑我逃避的问题刺人痛楚。</p>
</li>
<li>
<p>正因为失去的事物永不复返，我决定不再后悔。</p>
</li>
</ul>
<hr>
<h2 id="矛盾螺旋">矛盾螺旋</h2>
<ul>
<li>
<p>所谓的变成大人，就是明智地将幻想取代。</p>
<p>自以为早熟的愚昧，让我骄傲地接受了这个事实。</p>
</li>
<li>
<p>追求社会上理所当然的生活就得遭受打击。只要接受我的人生注定如此，就不会觉得自己不幸。这和小时候一样。我以聪明代替幻想，决定一个人活下去。</p>
</li>
<li>
<p>我明明热爱奔跑，奔跑明明曾是我的救赎，到头来我却发现那不过是发生了一些不幸后便可以抛弃的东西，不仅愕然。</p>
</li>
<li>
<p>只要一堕落，人是否就会变得这么婆婆妈妈的？我不禁傻眼。</p>
</li>
<li>
<p>这家伙以前曾说心是看不见的。因此，她绝不会对别人吐露肉眼看不见的烦恼。</p>
</li>
<li>
<p>所以——为了不再做梦，我只不过是在被杀前抢先宰了对方。</p>
</li>
<li>
<p>忍耐明明是你的优点，结果你却选择了痛苦的那条路。第一次见面的时候，胭条巴正要抹杀胭条巴。失去未来，变成空壳的你，也跟现在一样想死是吗？</p>
</li>
<li>
<p>“重点明明在于学到什么，这个国家却本末倒置。只要有真材实料根本不需要什么证据，大家却为了得到资格去学习，而不是透过学习的成果取得资格。一个只剩下用来证明‘我学到这么多！’的资格，不就像契约书一样。”</p>
</li>
<li>
<p>或许，她就是将如暗处鲜花般优美的日本幽灵，与外国童话中的妖精融合而成的结晶。</p>
</li>
<li>
<p>“和他们结识，算是我在伦敦时唯一的疏忽吧。”</p>
</li>
<li>
<p>灵长已经变得太复杂，是过度追求万能，替生命附加种种能力导致的结果。</p>
</li>
<li>
<p>朦胧不定的东西会召唤朦胧不定的言语。事情明明这么简单，方才的平稳气息却已散去，让人难以呼吸。</p>
</li>
<li>
<p>那是因为无论拥有怎样优秀的肉体、素质，对于一个人来说只能把一件事情做到极致。去到高处的话可以，然而除此以外的山便无法去攀登了。</p>
</li>
<li>
<p>“你这是什么表情。让那系统崩坏掉的人就是你吧。所谓的精神异常者呢，由于自以为自己的异常是梦境所以才没有破绽。式过去也是这样的。但是却不由得注意到了名为黑桐干也的人。于是对两仪式的存在方式察觉到了异常。”</p>
</li>
<li>
<p>“哦，离题了。说着与两仪有关的话就没有注意到，似乎是被什么逼迫着一般。不知不觉就说多了。说不定黑桐你明天就死掉了呢。”</p>
<p>“&hellip;&hellip;不敢当。我会小心车子的。”</p>
</li>
<li>
<p>也就是指男性之中的女性部分和女性之中的男性部分。从男性的语气来推断出是阳性，这结论未免下得太早了。无论是谁都会拥有偏向异性的思考模式。男扮女装的怪癖是最为典型的。现在的式毫无疑问是阴性的式。男性的语气，是她为了死掉的织而在无意识下进行的代偿行为。至少，是希望你还能够记得织的事情也说不定。呼呼呼，这不是很可爱吗？</p>
<p>“&hellip;”</p>
</li>
<li>
<p>由于没有任何一点小的异常，所以也就注意不到大的异常。</p>
</li>
<li>
<p>“要打开了。这可是阔别半年的自己的家呦，胭条。”</p>
<p>两仪很开心似的说着。</p>
</li>
<li>
<p>若不在人们身上使用相同的仪式死亡，给你的献祭便不完全。如果死亡之后再次复活的螺旋不完全。没有达到相互交缠且相克的条件，便无法将其联系起来。于是我便准备了他们的尸体作为阴，他们平常的生活作为阳。</p>
</li>
<li>
<p>死者与生者无法兼容。在满是矛盾的这个世界中，个体是没有共通这层意义的。</p>
</li>
<li>
<p>第一次脱离了死的困境，但那只不过是为了迎接第二次、第三次的死所注定的方法。这种有限的死的方式。</p>
</li>
<li>
<p>“&hellip;&hellip;推了煞车坏掉的人一把，这种做法是不对的。”</p>
</li>
<li>
<p>为了消除现象而引起的现象，最终会变成将自己向绝境逼迫的行为。但是果然，即使留下最初的现象不管，也会演变成被逼迫至绝境的情形。无论怎样努力，现象这个词的含义是不会消失的。</p>
</li>
<li>
<p>由于事物总是连带有许多阻碍，所以并不存在完美的事物。</p>
</li>
<li>
<p>橙子小姐的言辞一针见血。</p>
</li>
<li>
<p>不过到了近代这种称呼就不再使用了。文明发达了，人们变得很容易就能够将自身灭绝。</p>
</li>
<li>
<p>“学问和年龄无关，柯尼勒斯，虽然你外表看起来很年轻，但你总是只注意外表，所以内在才会追不上啊。”</p>
</li>
<li>
<p>人类的个体若是完成，生存的意义就会消失。但各种人类却只为了生存下去的欲望而无意识地拒绝它，所有的人类在以人类身份思考时，变成比动物还要不如。明明为了完成而生存，却为了生存而拒绝完成。</p>
</li>
<li>
<p>让一个人了解事物，与其教他，不如让他自己体验来得快。</p>
</li>
<li>
<p>生命的证据不是如何去追求快乐，因为生命的意义，就是要去体会痛苦。</p>
</li>
<li>
<p>——风停了，信号也已响起。</p>
<p>来吧 ——该开始认真地奔跑了——</p>
</li>
<li>
<p>我虽然讨厌别人的同情，但我知道拒绝别人同情的代价，最后报应会发生在自己身上。</p>
</li>
<li>
<p>然后，男人的手伸了过来。</p>
<p>“一个人站不起来的话，我就助你一臂之力吧。”</p>
</li>
<li>
<p>男人“嗯”的一声，毫不做作地笑了。</p>
<p>“我也认为你应该会这么说的。”</p>
<p>那是一股不可思议、连我也想回报的笑容。</p>
</li>
<li>
<p>“你就拿着吧，因为这以后得由你来守护才行。”</p>
<p>我努力露出灿烂的笑容，但不知道是不是顺利笑了出来。</p>
</li>
<li>
<p>“&hellip;&hellip;我也一样，希望有人来帮我，一直希望有人来帮我，但是，我却不知道该把自己从哪里解放出来&hellip;&hellip;而结果也不该知道的，因为根本没有可以帮助我的方法。不管意义如何替换，只有一开始的现象无法消除。”</p>
</li>
<li>
<p>他回头看了一眼，那个被蒸汽和水声包围的地下室非常安静。那是连自己死了都不知道，到今天也还继续梦见日常之轮的脑髓灵魂安置所。</p>
</li>
<li>
<p>但那也是不可能的，扭曲的轮回不会在同一个地方转动，若死者不能亲自结束身为死者的存在，日常生活永远不会到来。</p>
</li>
<li>
<p>&hellip;&hellip;我失败了。不该和这些怪物扯上关系啊！</p>
<p>&hellip;&hellip;那就是，红大衣魔术师最后的思考。</p>
</li>
<li>
<p>从走廊看出去的夜景很安静、很寂寞，公寓周围只存有旁边那栋形状相同的公寓，公寓之间铺着柏油道路，还有绿色的庭院。那光景，与其说是夜景，还不如说是被绿意包围的墓碑。</p>
</li>
<li>
<p>“为什么回来。”</p>
<p>魔术师用沉重的声音问着。</p>
<p>巴无力回答，只是一直看着荒耶。他没有回答的余力，若不是全力集中精神，他连正面看着魔术师也作不到。</p>
</li>
<li>
<p>你的意志只不过是由幻想产生，由幻想所活化的东西而已。在这个世界死亡的胭条巴，已经只能在这里生活了。</p>
</li>
<li>
<p>事情就是因为有尽头，所以才能观测到无限这件事。</p>
</li>
</ul>
<hr>
<h2 id="忘却录音">忘却录音</h2>
<ul>
<li>
<p>在确认自己的记忆时，不可以依靠他人的记忆。毕竟只有名为回忆的自我天平，才能决定过去&hellip;&hellip;</p>
</li>
<li>
<p>所谓的忘记，其实是记忆劣化。回忆是一种不会消失、只会逐渐褪色的废弃物。你不觉得很可惜吗？人们竟然让属于永恒的事物生锈。亲手让身为永恒的事物化为烟尘。</p>
</li>
<li>
<p>污秽由污秽自己解决是最好的作法，因为不管是什么人，想要清除污秽，就一定会受到污秽沾染，这是一个不详的循环，我们称之为 ‘诅咒’。</p>
</li>
<li>
<p>所谓的天才，到最后只是把自己当成对手。</p>
</li>
<li>
<p>妖精很难控制，操纵者常常在不知不觉间，从实现他们自己的愿望变成实现妖精的愿望。鲜花你听清楚了，要注意——使用自己以外的东西所制造出来的使魔，别走到操纵者反被操纵的下场</p>
</li>
<li>
<p>我的能力只能从别人已经走过的道路来获得信息，但你却可以看到接下来的路通往哪里呢&hellip;&hellip;</p>
</li>
<li>
<p>人之所以选择忘却记忆，绝不是因为那些记忆没有必要，而是因为记住那些事很危险。</p>
</li>
<li>
<p>我们刻意忘却过去犯下的种种过错。忘却那些如果记得就会让自己崩溃的记忆。我们靠着这么做——才能守护自己现在是健康而无辜的幻象。</p>
</li>
<li>
<p>“物质是用来消费及磨耗的事物，这个名为地球的世界逐渐走向崩坏也是自然的道理，因为在最后走向死亡是最正确的存在方式，所以谁也不会去解决这个问题。对我们来说，真正的世界只存在于各自的脑髓中而已。”</p>
</li>
</ul>
<hr>
<h2 id="杀人考察后">杀人考察（后）</h2>
<ul>
<li>
<p>本能在表层意识具现化成人格时，将会驱逐所有理性，会凌驾我这个名为白纯里绪的人格。</p>
</li>
<li>
<p>向对方抱有的情感，超出自己的容许量的时候吧，自己能承受的感情量是一定的，有些人容量很大，也有人容量很小，不论是爱情或者是憎恨，当那种感情超过自己所能容纳的量，那么超出的部分会转变为痛苦，如此一来，便不能忍受对方的存在。</p>
</li>
<li>
<p>为了到最后让自己死去，所以我们只有杀一次人的权利。</p>
</li>
<li>
<p>人一辈子只能承受一人份的人生价值，为了原谅无法走到尽头的人生，所以大家才会用尊重的态度看待死亡，因为生命等价，即使是自己的生命，也不是自己所拥有的东西。</p>
</li>
<li>
<p>光是孕育意识的大脑，无法产生人格。虽然只有脑部也可以活下去，但我们必须先拥有肉体才能产生自我意识。有了肉体之后，和肉体一起培养，就有了现在的人格。喜爱自己肉体的人，应该属于社交型人格，而厌恶自己肉体的人，则属于内向型人格。虽然光有意识也可以培养出人格，但那样的人格是无法认识自己的，一般来说，心灵就会长成特别的东西。那样的话，已经不能称之为人格，和计算机没有什么不同。如果有谁只是一个大脑，那个人就必须创造出一个 ‘只有脑的自己’ 的人格。必须舍弃肉体这个大我，而保存意识这个小我。</p>
</li>
<li>
<p>“不是有了知性才有肉体。”</p>
<p>“而是，有了肉体之后，知性才得以诞生。”</p>
</li>
<li>
<p>说到底，人类只不过是在自己这个空壳中做着梦而已。明明是那么地显而易见的。</p>
</li>
<li>
<p>大部分的人并不是出于自己的愿望要过那样的生活。想要成为特别的存在却无法实现，这种形式才是真正的平凡人生。</p>
</li>
</ul>
<hr>
<h2 id="未来福音">未来福音</h2>
<ul>
<li>
<p>她擅长的并非预测未来，而是教人如何避免遭遇到不幸。</p>
</li>
<li>
<p>那是一种希望，希望对方相信她说的话。也是一种绝望，绝望于对方不可能相信。</p>
</li>
<li>
<p>所谓的现实，即为数值尚未确定的公式。公式的数值会不断变动，不用说是求出答案，人们连要求出什么都不知道。然而——一旦这个数值确定下来，答案便再也不会改变。</p>
</li>
<li>
<p>这一切都是醒着的，但没有什么活着的样子。没有任何例外。</p>
</li>
<li>
<p>“就是因为知道得太清楚，才会看不见吗——橙子说得对极了。炸弹魔，你有没有听到？既然你的眼睛什么都没看见，不如废了算了。”</p>
</li>
<li>
<p>“未来并没有不同。‘未来’这种东西，一开始便不存在。不存在的东西，当然没有办法控制。”</p>
</li>
<li>
<p>她依然是老样子，即使自己遇到不幸，也没有显露出来，仍旧表现得潇洒又懒惰，完全就是时下高中女生会有的样子。</p>
</li>
<li>
<p>“没错。那顶多算是憧憬。你就像个看到偶像，拼命叫个不停的幸福小粉丝。所谓的恋爱啊，应该要更轰轰烈烈、更不堪回首、更捉摸不定，如同不是抵达终点，便是发生意外的云霄飞车。总之啊，谈恋爱不可能留下什么美好回忆&hellip;&hellip;”</p>
</li>
<li>
<p>“我漂亮地踩到地雷。”</p>
</li>
<li>
<p>既然我可以用未来视取巧，相对地当然要承担一些代价。</p>
</li>
<li>
<p>不论谁看见她，都会期待她未来的发展，另一方面，又暗暗希望她永远维持现在的样子</p>
</li>
<li>
<p>在这个时代，幸福的未来相当罕见。</p>
</li>
<li>
<p>既然看得见未来，当然也会了解过去。</p>
</li>
<li>
<p>这十年——不，说得更正确，是十二年来，我始终像故事中模仿人类的机器人，融入这个城市的生活罢了。</p>
</li>
<li>
<p>我遇见难得的朋友，之后又失去他。尽管试着承续他的衣钵，却每天被唯一的读者批评。</p>
</li>
<li>
<p>尽管我也为此付出代价，往后的人生满是失败。但我至少还留有什么。</p>
</li>
<li>
<p>“你很快会从这个世界上消失。你的前途一片漆黑，未来完全没有任何希望。你不会留下任何东西，也没有获救的可能&hellip;&hellip;但是，太不可思议了，尽管如此，你的梦想将继续活下去。”</p>
</li>
</ul>
<hr>
<meting-js server="netease" type="song" id="590515" theme="#233333"></meting-js>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Hello 2021</title>
      <link>https://blog.starry-s.moe/posts/2021/hello-2021/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2021 01:57:19 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.starry-s.moe/posts/2021/hello-2021/</guid>
      <description>&lt;p&gt;本来我已经戴好耳机准备睡觉了的，突然想起来2020年的年终总结还没有写，恰好脑子里有想写的东西，于是大概构思了一下，便从床上爬起来开灯打开电脑开写年终总结。&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>本来我已经戴好耳机准备睡觉了的，突然想起来2020年的年终总结还没有写，恰好脑子里有想写的东西，于是大概构思了一下，便从床上爬起来开灯打开电脑开写年终总结。</p>
<p><img loading="lazy" src="images/1.jpg" alt="Lunar tear" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">Lunar tear</p>
</p>
<meting-js server="netease" type="song" id="26323042" theme="#233333"></meting-js>
<hr>
<p>因为思路不是很稳定，总是写了删删了写，所以隔了这么久才把原本已经放弃了不打算写的年终总结重新写出来。</p>
<p>果然还是深夜适合写这些东西。</p>
<p>今年原本打算能像去年那样在假期外出旅行的，然而疫情爆发后我就一直窝在家待着哪里都没去，不过在1月17号也就是武汉封城前几天，我自己一个人坐飞机跑去北京玩了一圈，当时还不知道有疫情这么一回事，到北京后就是找个地方住下，简单的去了一些景点，后来因为脚疼，很多路远的人多的地方都没有去成。在北京闲逛3天后就坐大客车回家了（一边坐车一遍骂京哈高铁京承段为什么一点进展都没有）。到家后不几天就听说武汉开始封城，然后北京就开始交通管制，现在想想还挺刺激的。</p>
<p>然后暑假本来打算去上海BW2020的，在票都买好了之后，因为外出需要和学校审批（此处省略若干字），最终漫展门票全打水漂，飞机票退票手续费还花了三百多块钱。</p>
<p>上半年宅在家里大半年，几乎是什么都没学，什么事情都没干。不过也借此机会每天都能睡个大懒觉，总之就是狠狠的歇了一顿，尝试着把高中时期欠的觉补回来，然而似乎并不管用。</p>
<p>然后总感觉自己每天都很累，明明什么都没有干但是身体总是一点力气都没有，总之下半年开学后经历了很长一段时间才重新适应了学校的生活，期间心理变化很复杂。</p>
<p>所以大二下学期和大三上学期的期末成绩基本上都是刚好及格。（真的是烤60分比烤80分还高兴）</p>
<hr>
<p>年初看了几集超电磁炮3，看到后来因为它更新太慢了就忘了继续看了。之后还看了格莱普尼尔，看这个番纯粹是因为它的OP是Hikaru唱的，看着看着觉得挺有意思而且官方更新速度很快，于是就把第一季追完了。</p>
<p>然后因为Lacrimosa这首歌，我才看的黑执事，不过自己比较懒只看了第一季，第二季一直咕到现在都没有看，听说剧情挺虐的所以我更不敢看了。（明明第二季的ed比第一季的还好听）</p>
<p>本来还打算看新世纪福音战士的，也是因为懒，看了一集就不继续看了。</p>
<p>除此之外，年末的时候在睡前为了打发时间看了几集非自然死亡。</p>
<hr>
<p>这一年又打了一遍尼尔：机械纪元。和第一次玩不太一样，二刷时我尽可能的多做支线任务，不开简单模式和自动芯片。不过通关后我还没有打E结局，总想找个时间把其他支线任务做完。</p>
<p>年初在逛淘宝时发现了台版的尼尔原著小说，于是毫不犹豫的把少年寄叶、短话和长话全都买了下来。不过截至目前我只看完了短话。在看完艾米尔的回忆那一章后很感动于是打开游戏找到相对应的支线任务，废了很大力气找到那三朵“Lunar Tear”（月之泪）之后，前往种着一大片月之泪的地下室。</p>
<p>在网上看攻略找到了艾米尔居住的家，于是又走了很远的路到地下很深的地方，到他家里面拿（偷）走了面具。</p>
<p>据说去他家偷完东西后会触发艾米尔的boss支线，不过因为在寝室没太多时间所以我没有继续玩下去。</p>
<p>蛮期待2021年4月发行的尼尔续作的，不过有些担心我的笔记本还能不能跑得起来。</p>
<hr>
<p>尝试着二刷空境原著，不过没刷完，所以只好等以后有时间再看了。</p>
<p>2020年下半年花了很大力气尝试玩懂FGO，不过最终因为太肝、自己太非、没时间而劝退，前几章的主线太枯燥乏味了，而且我貌似只对FSN系列和空境系列的人感兴趣，FGO里面的人物基本和他们不沾边而且我也不认识。</p>
<p>很期待月姬重制版，尽管我目前还一点都不了解月姬。既然月姬重置版只在主机平台上映，尼尔续作也有主机版，那么我是不是应该提前准备一台PS4呢？</p>
<p>PS5水货太贵了还是算了，除非等国行，然而等国行又要等到4月份。</p>
<p>关键是我连PS4都买不起。</p>
<blockquote>
<p>2021年1月22日后续：
最终买了二手港版PS4 Slim，考虑了价格、重量、性能、体积等因素后没有买Pro（主要是没钱），因此现在变得非常贫穷。
换了笔记本上拆下来闲置了一年的1T硬盘，尝试着在尼尔：伪装者发售前三刷一遍尼尔：机械纪元，因为PS4太好玩了所以现在在后悔为什么不早点买PS4。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>2020年4月份的时候新开了一个Minecraft单机生存的坑，原本是打算看一下新版本（1.15.2）更新了什么新特性的（蜜蜂），结果玩上生存就停不下来了。先是花了两个星期用纯铁镐手挖两个史莱姆区块，用矿车运村民和僵尸照着B站的视频建了简易的刷铁机，之后又用不到一个月的时间解放末地。总之就是玩上了就停不下来了。然后照着B站各大UP主的视频做了末地刷沙机、然后是混凝土固化机，后来挂三向轰炸机肝了3天清了出生点空置域。用了短短几个月的时间一个人建了很多东西，去地狱打了凋零骷髅头，建海上刷怪塔刷火药和骨粉。后来物资储备足够多了之后就开始挖地铁（旧习难改吧），一年的时间挖了两条地铁线路，盖了十几座车站、一座跨海大桥、一栋摩天大楼。</p>
<p>原来单机生存还能玩得这么有意思，B站上有很多生电大佬，然而红科搬的视频我基本都看不懂。</p>
<p>后续可能要再修几条地铁，延长已有的线路，然后再搞一些建筑，炸一个原点空置域修全物品分类机，然后还打算升级1.16.4。</p>
<hr>
<p>就回忆到这里吧，2020是个特别的一年。</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2.jpg" alt="" />

</p>
<hr>
<p>犹豫了很久最后还是决定把之前删掉的部分文章恢复回来，不然总给人一种这个博客是在2020年创建的而不是2016年创建的错觉。</p>
<p>2020年博客鸽了很长一段时间，当时尽管并没有放弃博客但是我真的什么都写不出来，因为看到自己以前写的水文觉得很恶心而且十分不适，于是就在某个心情不好的时候删掉了。后来换了一个新的域名之后就再也没和任何人提起“我还有一个博客”这件事情，因为把博客的文章全删除后几乎没人访问我的博客，新的访客量到现在为止才800多，其中绝大多数都是我自己调试页面刷新时点出来的。</p>
<p>对啊博客就是用来记录生活的，所以就让“因为看不惯以前的自己写的啥也不是的水文最终将其全部删掉”也成为博客记录下的一件事吧。</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>近期日常：2019.6-2019.8</title>
      <link>https://blog.starry-s.moe/posts/2019/shanghai-2/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2019 23:49:39 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.starry-s.moe/posts/2019/shanghai-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;好久没有更新博客了，大一下半年一直在忙各种考试，除此之外还有一堆乱七八糟的事情要忙，更新博客的事就只好一点点往后拖了，于是拖更到了8月，后决定不继续拖更但实在没什么拿得出手的技术类文章可写，正好最近还遇到许多有趣的事情，就整理成日常写在这里吧。&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>好久没有更新博客了，大一下半年一直在忙各种考试，除此之外还有一堆乱七八糟的事情要忙，更新博客的事就只好一点点往后拖了，于是拖更到了8月，后决定不继续拖更但实在没什么拿得出手的技术类文章可写，正好最近还遇到许多有趣的事情，就整理成日常写在这里吧。</p>
<meting-js server="netease" type="song" id="493911" theme="#233333"></meting-js>
<hr>
<p><img loading="lazy" src="images/dianche-1.jpg" alt="有轨电车——沈阳南站站" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">有轨电车——沈阳南站站</p>
</p>
<blockquote>
<p>现在是00:00， 很适合吹空调听音乐写博客，毕竟白天睡了一天了。</p>
</blockquote>
<p>首先是6月末去了沈阳META·TRON（梅塔·特隆）电音节，听说这是东北第一次举办的电音节，从AlanWalker入坑的电音，但Meta没请Alan，不过得知有百大DJ前十的DonDiablo（大！菠！萝！）遂非常激动觉得机会难得于是毫不犹豫的就把票买了。</p>
<p>本来临近期末了除了高数和英语和程序这几科没结课就没有别的课了，但实际上因为要准备高数省统考某组织多加了几节高数课搞得每天都要上两三大节的高数，在得知考试提前到6月29号后某部门下通知要求周末不许离校必须参加全天的自习和新增的高数课和高数模拟考试（草），于是我差点成为了一个花700多块钱打水漂的带傻子。</p>
<p>于是6月23号下午考完高数模拟考试就直奔地铁站，临时买了一张沈阳北站到沈阳南站的高铁票，逃掉了晚自习，踏上了追(露)逐(宿)梦(街)想(头)的追(流)梦(浪)之旅。</p>
<p>买高铁票时只剩一张商务座，于是用29元超低价格体验了一次12分钟的商务舱之旅，还享有了商务舱专属候车区的服务，实在没敢问有没有免费咖啡因为怕被骂不要脸（逃</p>
<p>检票时乘务员阿姨像提醒小朋友一样严肃的提醒我下一站就下车，没有返程，要是不下车就坐到大连了哈哈哈哈哈哈（噗</p>
<p>没通地铁于是坐高铁去苏家屯&hellip;然后从沈阳南站一路狂奔到有鬼电车一号线的站台，等了将近20分钟才等到车（班次真少），14:00就开始的电音节我20:10才迟到赶到苏家屯的会展中心&hellip;&hellip;</p>
<p>结果完美错过了回沈北的大巴车，于是真要露宿街头了。</p>
<p>实际是打车到了沈阳站太原街附近找个旅店住了一晚上第二天早起坐地铁然后换乘共享单车（迷）才赶上了第一节的高数课。</p>
<hr>
<p><img loading="lazy" src="images/westlake.jpg" alt="WestLake" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">WestLake</p>
</p>
<p>暑假二刷上海，二刷了迪士冶和地铁二号线、地铁四号线、10号线、11号线、16号线和磁悬浮等景点。看了梦寐以求的BiliBili Macro Link，说实话BML的现场和看直播/回放的效果真的不一样，反正·<strong>爱死这破站</strong> 就完了。</p>
<p>总之就是以后绝对不会这么热的天去迪士冶了，要出人命的。</p>
<p>不过说回来还是喜欢一个人玩，人多了就是特别累，尤其是夏天这个要命的季节。</p>
<hr>
<p>最后附上几张在杭州小虫草堂拍的照片，当时为了去那个地方愣是顶着大太阳坐了两个多小时公交车。</p>
<p>当时比较匆忙外加上好久没有用相机了一直都在用手机拍照所以拍的不是很好，光圈太大了对焦有些不准，凑和着看一下吧。</p>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_4604.jpg" alt="" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">瓶子草</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_4605.jpg" alt="" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">捕蝇草</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_4641.jpg" alt="" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">猪笼草</p>
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_4658.jpg" alt="" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">猪笼草</p>
</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>一个人的旅行 —— 上海</title>
      <link>https://blog.starry-s.moe/posts/2019/shanghai/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 13:24:44 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.starry-s.moe/posts/2019/shanghai/</guid>
      <description>&lt;p&gt;不要问我为什么过了这么久才把这篇文章码出来…&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>不要问我为什么过了这么久才把这篇文章码出来…</p>
<p><img loading="lazy" src="images/shanghai.jpg" alt="" />

</p>
<hr>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_4138-1.jpg" alt="" />

</p>
<meting-js server="netease" type="song" id="1322354965" theme="#233333"></meting-js>
<p>很久以前就有想去上海的念头了。</p>
<p>最开始是打算在下一次BW举办的时候去上海的，不过想了想要是一整个寒假哪里都没去实在是不甘心，遂定机票简单的制定了计划和预算，开始了这趟旅行。</p>
<p>准确点说不全是我一个人的旅行，只有去除掉和朋友一同坐了一趟飞机和磁悬浮（火车就不算了）后就剩下的就是一人的旅行了。</p>
<p>上飞机前的晚上，我硬是没买卧铺票在火车的硬座上坐着熬了一晚上…全靠看Fate Zero熬过来的…</p>
<p>之所以来上海是因为我很想看一下这么一座拥有B站总部和巨多B站大佬的城市是什么样子的，某些东西可能在大多数人眼里很平淡普通吧，但是我觉得很好玩。所以去迪士尼玩、登上海之巅、到野生动物园近距离看大老虎（fǔ）吃肉这些只能被我称作是本次旅行的附赠品，我当然不是只奔着这些去上海的，但别人问你你花了那么多钱出去旅游了一趟什么也没玩的话肯定会骂我的对吧。毕竟门票不贵买了也不吃亏。</p>
<hr>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_3617-1.jpg" alt="龙阳路" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">龙阳路</p>
</p>
<meting-js server="netease" type="song" id="409931671" theme="#233333"></meting-js>
<p>没急着用Metro大都会手机刷码捶（雾）地铁是因为我更想试一下Apple Pay是怎么操作的（所以这也是我没有办为游客准备的地铁卡的原因），现在觉得我花了60块钱充Apple Pay真的是交智商税，无数次的被卡在炸鸡口出不去有一次手机出bug双击电源键弹不出钱包界面后面排了很长的队伍是怎样的感受可想而知。</p>
<p>在此之前只坐过北京地铁和沈阳地铁，在地铁上站两个小时是什么感受只在上海体验过…</p>
<p>墙裂推荐看一下<a href="https://www.bilibili.com/video/av2625588">上海轨交的鬼畜（雾）</a>，不然第一次坐地铁很容易迷路的（谜一样的逻辑）。</p>
<p>第一次自己外出，或多或少会有失误的地方，除了像算错火车票时间退票改票多花点手续费之外，旅店选在了嘉定区着实麻烦了许多…</p>
<p>因为当时我只知道市区的旅店贵，又不想住青年旅舍，就选个不在市中心但是离地铁站不太远的地方（事实上需要走三十分钟）…</p>
<p>到后来才知道我住的地方离江苏好近啊，要是坐11号线支线就江苏花桥了，简直…</p>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_3259-1.jpg" alt="猫！猫！猫！快看！！！" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">cat</p>
</p>
<p>不过旅店的窗子对面有猫！！！每天早晨拉开窗帘看到对面房顶有猫在晒太阳的感觉真的开心死了！</p>
<hr>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_3266-1.jpg" alt="嘉定西站" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">嘉定西站</p>
</p>
<hr>
<p><img loading="lazy" src="images/5.jpg" alt="迪士尼" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">迪士尼</p>
</p>
<meting-js server="netease" type="song" id="468490569" theme="#233333"></meting-js>
<p>所以最漫长的就是坐11号线花了很长的时间才能从上海的嘉定到上海浦东的迪士尼…</p>
<p>一个人去迪士尼的好处就是排队排到最后遇到需要一人凑数的时候我就能合法插队了啊好高兴啊当时（后来我才知道有些地方我一个人是可以直接走单人通道根本不用排队…）</p>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_3382-1.jpg" alt="玩具总动员" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">玩具总动员</p>
</p>
<p>和一个小姐姐一起坐的创极速光轮，小姐姐被吓够呛，我全程没敢睁眼睛死死抓住把手猫在最后一排…</p>
<p>在B站上看到有人用MC还原了迪士尼的创极速光轮：<a href="https://www.bilibili.com/video/av13333369">av13333369</a></p>
<p>迪士尼的吃的真的香！就算是80多一根的大鸡腿还是有人排很长的队伍去买，就是真香，花了150买了一些吃的。</p>
<p>排的最长的队是七个小矮人矿车，足足站了70分钟。</p>
<p>除了泡泡龙冲天赛车我没敢坐，别的知名项目基本上都玩了一遍，但很可惜只玩了一遍。</p>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_3536-1.jpg" alt="" />

</p>
<p>知道晚上有烟花的时候就决定了这一天待在迪士尼里不走了。</p>
<p>夜光幻影秀真的是那种能看哭的震撼。</p>
<p>印象最深的就是20：30幻影秀结束后好多人站在那里不想走，还有好多人在拍照。</p>
<hr>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_3388-1.jpg" alt="" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">迪士尼</p>
</p>
<p>机智的我选择站在地铁门口等下一班车在屏蔽门打开后跑进去抢一个座，说着看起来很不要脸的行为，但是我的腿真的站不动了…</p>
<p><del>如果是两个人一起去玩的话会更有意思么？</del></p>
<hr>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_3610-1.jpg" alt="" />

</p>
<p>上海之巅的风景很好，我去的那天不是很晴，远处的建筑看起来有些朦胧，不过不影响观景。</p>
<p>VR体验区放着AlanWalker的Routine，听着自己喜欢的歌逛观光厅，很有意思的。</p>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_3600-1.jpg" alt="" />

</p>
<p>陆家嘴附近的吃的是真贵，饿着肚子跑到别的地方吃的午饭&hellip;</p>
<hr>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_3906-1.jpg" alt="" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">野生动物园站</p>
</p>
<p>下午坐地铁去野生动物园。</p>
<p>又回到了龙阳路地铁站。</p>
<p>16号线分大站车小站车，大站车不停野生动物园站，当时差一点上错车。</p>
<p>之前在知乎上见过有人吐槽16号线车厢内座椅设计的，等坐上车后才感受到这是真的挤…</p>
<p>在16号线上查了英语四级的成绩，压线过，成绩不高不是很满意，不过想了想考试时自己在生病住院，算作是自己为自己找的一个借口吧。</p>
<p>野生动物园站离动物园门口炒鸡远，走着去太耽误时间了。</p>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_3646-1.jpg" alt="" />

</p>
<p>等走到动物园的时候已经下午2点多了，开电瓶车的司机总在提醒他们马上就下班了让我们赶紧逛剩下的景点这个很烦，所以最后我又走着在园区溜达了一遍。</p>
<p>基本上把所有的动物都看了一边，表示我已经见过这些动物了，在公园里溜达一大圈。</p>
<p>等逛完一大圈之后动物园里已经没几个人了，</p>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_3824-1.jpg" alt="" />

</p>
<p>站在桥上看下面的天鹅，附近的音响在放AlanWalker的remix过的Faded，真的我很喜欢这首歌。</p>
<p>最后花五块钱买包饲料喂天鹅，又买点玉米喂鸽子…</p>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_3875-1.jpg" alt="" />

</p>
<hr>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_3987-1.jpg" alt="" />

</p>
<p>晚上开始下雨，坐地铁回陆家嘴去了东方明珠，由于下雨玻璃上有很多水珠所以最初隔着窗子拍的照片都有些模糊。</p>
<p>东方明珠还没有学生票…</p>
<p>最开始觉得好亏，花了好多钱还拍不了照片，直到后来我到了下面的空中走廊&hellip;</p>
<p><del>在迪士尼和别人撞衫就算了，第二天在东方明珠又撞衫，还是同一个人，啊世界真小。</del></p>
<p>在东方明珠上待了很久，参观了一些其他项目，坐了一把VR过山车（正好赶上最后一趟），很晚才回到旅店。</p>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_4071-1.jpg" alt="" />

</p>
<hr>
<p><img loading="lazy" src="images/4.jpg" alt="bilibili" />

</p>
<p>第三天是先坐11号线到江苏路换二号线然后换四号线然后换十号线…</p>
<p><del>欢迎您乘坐轨道交通四号线，本线环线本线环线本线环线本线环线哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈……</del></p>
<p>傻乎乎的骑共享单车跑去B站总部逛了一大圈，问了一下前台小姐姐只能参观一楼大厅后去了咖啡厅花了50块钱买一杯小电视咖啡（忘记叫什么名字了）后含泪把它喝掉…</p>
<p><img loading="lazy" src="images/3.jpg" alt="" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">Costa Coffee</p>
</p>
<p>太好吃了呜呜呜呜呜…</p>
<p>还真不是Bilibili会员购骗死肥宅钱…</p>
<p>所以我什么都没有买。</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2.jpg" alt="" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">武康大楼</p>
</p>
<p>下午开始下雨，懒得拿相机，也没怎么用手机拍照，就顺着地铁线路依次去了趟同济，交大，顺路去了武康大楼，参观了宋庆龄故居。最后去了师范大，没有去复旦因为时间不够了。</p>
<p>逛那些校园的时候只是打着伞进去走了一圈代表哦我已经来过这里了，一张照片都没有拍。</p>
<p>去同济时正赶上开学，去看了一眼樱花树还没有开，就匆匆走了。</p>
<p>只不过是多抽出一些时间让自己走在街上闲逛罢了…</p>
<p>好多时间都是在地铁上度过的。</p>
<p><img loading="lazy" src="images/IMG_4125-1.jpg" alt="" />
<p style="margin-bottom: -0.8em;" class="image-title">城隍庙</p>
</p>
<p>想了想明天就要坐飞机回家了所以内心很是不舍晚上又坐地铁去了城隍庙（豫园），吃了豫园卖的特别难吃的小吃后（终于明白为什么上海本地人几乎不去豫园这个地方了）回旅店早早睡觉为明天早起做准备…</p>
<p>因为起床晚了为了赶时间坐的磁悬浮去的普通国际姬场（雾），没有坐二号线广兰路到浦东国际机场的延线有些可惜。</p>
<p><img loading="lazy" src="images/6.jpg" alt="" />

</p>
<p>飞机即将降落时在城市上空绕了好几圈，体验了好几次失重的感觉（太好玩了我还要玩 #啪）</p>]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>
